有無人對中華文化已經完成免疫左？

基本上依家已經唔會對中華文化/風俗有任何陽性反應，只會覺得好撚垃圾。完全唔及西方果套，真真正正，完完全全，裏裏外外，變成左一個崇洋媚外既香港人，感覺非常之好。

我免疫埋右

由細到大都覺得支國文化就係on9

9成糟粕，1成精華已經係晒港台

中文對邏輯思維上係唔及外語。
又寫唔到程式、公式。
被淘汰係遲早的事

我地已經擁有晒好既中華文化，仲吸納埋西方文化

100%垃圾
唔值得保留
個人支持文革
一野洗走曬啲垃圾風俗拜神

崇優，優質嘅文化先會去崇尚

語言有/無邏輯呢句野係無邏輯
program同公式係用符號

地球上得共產黨係無神論

態度正確

我都一樣
中國/中華文化一切都係垃圾

呢種叫崇優
做人一向都搵最好嘅嘢

但係中國都算係世界強國，唔好太輕敵
我會認為係邪惡文化
而唔係無效益既垃圾文化

冇8成都有7成，其實世界各地都有唔同文化優劣，但對中國，sorry。

捨棄埋果一半嘅中華文化先會革新！

係，好想做美國人。

事實係你讀數都唔會用中文公式，下一位！

中國文學呢

你老豆有鬍鬚
所以有鬍鬚嘅人都係你老豆？

魔戒三部曲嘅魔軍夠強大，有無文化可言？

恭喜開始覺醒

你仲用緊中文

已經十幾年無拜年習慣
全家人都係崇洋,
平日極少同中國大陸有聯繫 (連去大陸拜山的機會都無)

最緊要精神上脫離支那

建議你用返英文先

來生不做中國人

所以要廢除漢字

一樣垃圾
寫埋啲毛筆字，打飛機就有用

Ng yung hon chi?

先天不足，你估我好撚想用？

agger
最撚垃圾係文言文

hai

所以咪廢左

偶像

依家中學仲要人讀

浪費人生時間

唔夠一陣已經勁多負皮，睇黎好多人潛意識都仲係大中華膠

你好似同中共好啱傾咁喎

佢地都係唔比人敬畏大自然唔比人拜神輕視知識分子

所以支那人經過文革個撚個變做生蕃
又無文化又無禮貌
無知者無畏
所以CLS新聞日日有 丟假柒出國際成為家常便飯

你sure 丟哂所有文化同內涵真係ok?

你崇洋又唔撚用英文？
唔撚去學？
下一位

Ok let’s start chatting in english

中華文化係咩？

唔會呀，日本繼承嗰啲仲好正

你覺得垃圾姐
完全廢除絕對唔同意
除非你可以令到所有香港人都識英文

呢啲係撚文化同內涵
同埋你唔知就讀下書，文革前既中國幾撚迷信
依家既福建，海陸豐，潮汕都仲會日鳩日拜神
讀書叻又係拜神
醫病又拜神
好命又係祖山墳葬得個位靚
又風水又中醫
收收皮啦
無文革，依家既大陸仲係同印度一鳩樣渣

ho yi yung ping yum ga

得文字會尊敬

學唔識華人血統太廢，技能點唔滿

漢字係垃圾嚟喎

中華文化=中共文化

你估個個識拼音

你就垃圾

人地改良左
抄後宮但唔會用太監，改用女官
日本人知恥，知道有問題會正面面對，唔似華人死都唔認有問題

俾多兩代人時間啦

垃圾邏輯
咁台灣算係咩？

同我一樣 全家好少過中國節日

除左清明去拜呀爺 同中國無乜聯繋

唔洗去中國

學唔到嫌血統廢

台灣咪南島文化囉

台灣咪又係大撚把人拜神

笑撚死

佢自己廢就賴落華人血統廢學唔掂

人地係針對你寫程式係用符號
關咩數唔數事
打橫尼講

如果我係鬼佬，我條撚都大條啲啦。
用下腦啦

漢字冇得輕易追新字
搞到文化科技咁落後

中國 =/= 中華

係，唔排除有少部份人學外語係叻啲，可惜唔係我
就正如鬼佬都唔係全部人識講普通話
好彩

你確定依嫁仲有傳統中國文化

same

咁佢係咪用緊漢字呀？

以前細個讀書 同d 朋友msn icq 都係用拼音

唔知而家d學生 仲有無呢

有新字既
大陸創左好鳩多支式漢字
有新野咪又擸幾個字砌埋又用得，好使好用
好似四字成語咁
不過咁樣會長遠變左唔用腦思考姐

仲有一大堆想傳承既大中華膠

不嬲都係垃圾
全部都係陋習
燒香 燒衣 派利是
屌你老味全部ＯＮ９９

成功脫支

睇李文亮幾多人悼念就知。

中國邊有文學
有文學嗰陣時中國呢個概念都未喺度
最多叫中原文化或者華夏文化

樓主有冇睇小西D片 好撚正 對著D五毛 光明正大話我係漢奸 吹咩

仲有就係見到面一定講廢話
食左飯未？
屌你，我食唔食飯關你撚事咩？係咪你請先？

姐係咁睇
我唔會覺得中國文化係好
但唔代表佢冇好既地方
可能你好僧中國文化
但唔好因為咁就以偏概全
如果你話要完全廢除我就肯定唔同意
你覺得台灣都係衰唔代表個個都覺
只少我幾鍾意台灣
你屌我大中華膠都係咁話

利申：中國食屎，最撚僧中共，支持港獨

廢柴

對中醫都係，根本小學生先信

剩係得中文寫唔到程式公式？

向世界出發

大中華膠
希望你早日覺醒

但係你唔能夠一次過將宗教既社會教化作用完全否決
仲有人類聚居史係由寺廟/教堂為中心向外延伸，呢啲係人類學都係一個好重要既研究範疇

繁複到要簡化。

中菜係唯一貢獻。但野味又扣返分。

呢樣又係痴撚線
我個同事話中醫可以醫病毒
話咩增強體質=抵抗力，靠自身免疫力捱過有抗體
咩中醫唔係醫病係醫成個人

連登仔咪夠係日日當誠哥神咁拜
誠哥自己都拜神

前殖民地成長連bilingual都做唔到仲好意思judge文化優劣
你不如講吓中華文化包含啲咩先？

日本都有書法

sor 由細到大都崇洋媚外

偶像崇拜唔係宗教

中菜算唔算文化

仲有送禮真係垃圾文化嚟
年年過年都送埋哂啲無撚用嘅野

你估我真係唔知中國文化既奴隸思想咩
就係因為個種自私從奴既思想
先會令到中共上到台咁耐
但我真心唔覺得中國文化所有野都係垃圾
每樣文化都有佢值得保留既地方
廣東話啲粗口夠準確
如果無「屌」「撚」呢啲字
你今日可以屌人屌得咁爽？

中文字只係難寫同複雜、變化太大

唔洗咁嘅有用嘅咪留低，劣質嘅咪唔要囉

真正唐宋文化保留在日本
涯山之後無中華。
而家大陸只係一班無文化教養北方胡人佔據嘅地方。

英文都有書法添

白衣渡江，你唔鐘意中華文化點解用呢個名?

支那除左地方吸引到人

講金唔講心，又係文化

中聯辦、教育局、考評局：收到，係時候重推當年的HKASL中國語文及文化科了，重要推返1994-2000年版。

呢啲唔係文化同內涵仲可以係咩？

好似支那咁乜柒都唔鳩理 無啲Männer ，搞到侵侵打貿易戰搞鳩佢
再唔係好似生蕃滿洲人咁，乾隆：「我無野同你地買，你要買我地野就買，但我唔會買你啲野」最後搞到比啲外國人鐵拳教育，搞到政權都無撚埋

就算你覺得呢啲野都唔關文化事
咁日本仔拎住啲漢唐著作不停研究發揚光大去蕪存菁，又係日本仔戇鳩？
外國人拎孫子兵法去研究，拎啲理論apply 落做生意超work
唔通又係人地唔識貨？

將四大文明之一講到一文不值，你都算勁啦
文革啲生蕃諗野同你一鳩樣 咪變成而家啲核突支那Style 囉

黑警成功嚇倒港人 或成為最大贏家

Bible Belt大撚把人信耶穌救世
So?

日本人唔洗用性器官字眼屌人
一樣可以鬧到人自殺

冇收利是好耐

其實係人既問題
你本身係迷信既話東西方文化都冇咩分別
人地咪一樣又有塔羅同星座

英文可以用毛筆寫？

支那不代表中華

Let’s start using English for preparing to be an American

可以咁講

文革先體會咗中華文化9成糟粕嘅一面喎

粵菜?

第一次遊行著白衫搭渡海小輪
滿意嗎？

其實你係咪五毛

你同中共好似

咁你唔講英文 on99

中華文化 = 台灣 （多神論；泛神論；不可知論）
現代中國文化 = 大陸（無神論；不可知論）

咁日文係咪垃圾？

外國人拎住既係戰爭論

你真係有認真了解過外國文化
肯定佢地唔迷信

Um... 中菜都算係文化既話 其實淨係廣東菜都屌打好多國家 當然除左野味 / 壯陽文化

如果華佗在世 崇洋都被醫治

大把香港英文lack lack 聲 你弱智仲咁大聲

覺得本身個文化冇問題
係用依個文化的人愈來愈有問題
搞到愈來愈反感

咁即係中華文化（未經文革洗禮）== 台灣文化

四大文明之一

你又認同啦？

又話100% 垃圾嘅？

所以日本咪唔好囉

所以耶教咪世俗化左

啲親戚個個都唔撚識咁濟又要坐埋一齊食團年飯都唔知團啲乜鳩

幾時自殺

外國人信13不祥

中國冇文革會點：參考台灣咪知

係好嘅就會鍾意
唔好嘅我哋就應該要摒棄
不論係咩國家嘅文化都係

所以一定係答屙左屎了

中國只有一個神

就係財神
不服來辯

中華文化根本唔係支那發明
根本係支那人霸咗個名嚟用咋嘛
樓豬思想都有問題

現時“中華文化”有包括到“香港文化”
即“百越文化”

中華文化本身唔係問題
不過而家呢種情況仲繼續抱住佢
會好難分離到出去

同樓主一樣諗法
以節日黎講
農曆新年真係最撚虛偽既節日

咁你返支那咪得，嗰度全部人都無乜華夏文化留低，而家又大力打壓宗教，好符合你理想嘅國度

你了解下文革前既中國
睇下清末民初
包你想嘔

唔係台灣咩

外國每一個星期都要去教會一次
同台灣有咩分別?

下？

屌中華文化就五毛

咁你千祈唔好去美國

英國有樣野叫small talk
不過你無乜見識可能唔知

依家我見到揸筷子嘅人都要行埋去笑佢戇鳩

除左食方面

嘩你史觀窄撚到咁
不如你睇多歷史先啦

咁對詩詞，紅樓夢，文言文，道家文化，孔孟之道就未既

呢d係真正中華文化，共產黨係無既

台灣咪冇文革的中國囉
清朝未有民主和科學傳入
有左民主和科學的中華文化，就是台灣

台灣因為有美國日本文化輸入先搞得好咋
同香港有英國文化輸入一樣

戰爭論幾時變左係中國人寫

我覺得係你要睇下
唔識歷史扮識

中華文化其實有值得欣賞的部份

不過大中華、民族主義等被中共用到爛

變到好噁心

樓主連中國歷史都未知係乜就喺度發癲

你咁咪好似文革啲紅衞兵咁

咁你都可以講聖誕節係最虛偽既節日

漢字好核凸

其實係咪樓主過份自卑所以先咁崇洋

科學民主影響佢台灣最大，但文化似保留喎

現代隨住理性主義同科學普及，迷信既情況點都會減少，唔需要格硬排斥走某啲舊式文化，真係冇用既話佢會自己消失或者改進

我而家連農曆新年都wfc，初一照去麥當勞食

中華民族，中華文化係我遠房親戚梁啟超發明

文革洗走埋民眾嘅常識添

又新衫
又新褲
新年菜又要意頭
乜撚都要意頭
俾埋個乳頭出黎拜神好唔撚好？

睇下魯迅先啦，中國文學垃圾
利申：無話鍾意中華文化，但人哋寫到好嘢就係好

中國、印度、埃及、巴比倫，
頭三個都係十分迂腐用極權操控人類的文明。
自小就被洗腦，
有啲價值並不是傳統教你係咁就係咁。
歐美人唔需要儒家制度、種姓制度，奴隸制度都可以發展得好好
儒家黑社會文化已成歷史
平等、民主、自由、公義、良知、誠信、人權、尊嚴
這才是人類要有的價值。

似「破四舊立四新」

用祝福(拜年)換取利益(新年)
勁撚虛偽

寫埋啲XXX，打飛機就有用
請自行填寫

咁講英文書法都係垃圾 建議你唔好學

外國生日吹蠟燭都可以話係陋習

不過睇樓主個標題都知樓主中文廢啦
完全免疫就完全免疫，成功免疫就成功免疫
乜撚嘢叫完成免疫啊？
睇樓主個樣都係衰中文2入唔到u嗰啲文盲黎

日本仲嚴重

理想國度係歐美呀diu，做三等公民都屌呀！

Please use English in this post thx
Traditional Chinese is come from chi-ma
利申戒緊飯 依家餐餐食牛扒

叫做可以法治/科學壓住啲支那劣根性

中華文化係封閉文化
五千年如一
連容納維新只有百日
不然就被扭曲做文化大革命。
所以華人社會一直無進步，不能進步。

其實本身都無咩野，但21世紀仲用以前的野打飛機，以前叻有鬼用咩。宜家支那咪一樣用緊垃圾殘體字

但我窮到仆街，就講我太太太爺幾有錢一樣，終極廢物
係有料咁就好似南韓仔咁拎宜家的野黎打飛機

Ruby Tuesday everyday

食撚左飯未，呢句野完來係咁高境界
你一早用英文撻我，我咪服
都話我崇洋

咁你又打漢字？

樓主學哂支共文革啲衰嘢
成個文革時候嘅紅衛兵咁

好多人都分唔到咩係中華文化, 咩係中共文化

唔知樓主做咩鳩 建議唔柒理
剩係講人拜神 節日
講文學又話毛筆 屌你文學同書法都未分清楚
文學 都有拎過諾貝爾文學獎
哲學都唔差 九流十家 剩係一個墨子 佢既邏輯學 幾何學 靜力學之類 都已經好撚屌閪 外國亦都大撚把漢學家

成個明清幾百年都無進步過
一直去到文革前都係咁19

中國不等於中華文化
日本台灣都有中華文化係入面

包括漢字同拜神喎

有冇諗過以前中國就係因為想洗走晒舊文化，搞左個文革出黎先變到而家咁垃圾，樓主仲話要搞多個文革

中華國族 偷換概念變民族
話唔同西方定義
民族即國族
認唔同血統

然後再偷換概念
大家同一民族就同一血統

成個過程就係咁戇鳩！！

最好笑一方面自稱自己係56個民族嘅國家
一方面話自己係單一民族國家

呢啲嘢過時了
依家係大數據、雲端既時代

我都唔鍾意中国文化
不過樓主啲POINT笑大人個口

我覺得係相反，理性主義同科學發展普及摧毀本來既社會結構同倫理關系，舊既宗教同價值跟唔上，反而會極快滋生出一大堆新興宗教，甚至係邪教出黎

你睇日韓台普遍都有呢個現像，新興宗教由七八十年代起噴井式爆發，到而家對社會影響力極大

美國人用羅馬字拼法，所以係崇羅馬文化，hail caesar

所以咪冇文化

其實中文係勁過英文 英文好多情況都用同一個詞 中文可以n個 同埋描述得更細緻

推

我連中餐都免左疫.....

事實

係因為日本管治左70年
根本係西方接力搞左百幾年
國民黨一接管後差到仆街

支狗，hi

中文字本身係優秀文字，我指繁體字。我地唔可以摒棄自己嘅文字同傳統。台灣係呢一點就做得好好。講真，台灣人嘅中文能力比香港人好好多。點解香港人唔可以中英都好好運用呢？點解要貶低自己嘅文字呢？點解唔可以光復埋繁體字呢？

聖誕節開宗明義就係消費節、屌閪節，虛咩偽

咁你不如學好外語對歐美文化有認識先再媚外啦
未親身經歷過就盲目覺得外國好同中國人有咩分別

比人秒咗咪認，好肉酸

莎士比亞都過時
但外國都仲好欣賞

又未算摧毀既
啲跟唔上既人咪維持舊式文化然後個市場入面圍威喂
跟得上既人咪繼續發展

望到個中華文化咁既格局，好難唔自卑
唔自卑既應該無咩羞恥心

月經
又有一堆 中華撚 沖出黎

所以咪搞到日韓台啲後生仔咁慘囉
要敬老孝順一唔聽廢老話就比廢老批鬥

事實係喎，唔係點解美國要用隻鷹出黎做icon？唔撚用美州豹？

台灣都係因為做過日本殖民地，純中國文化都係垃圾

根本就係因為樓主中文廢
唔撚肯面對

不嬲都覺得柒
同日本比嘅話 佢地根本係屎
更不要講古建築 歐洲太屈

望下依家個香港先啦
自己會改進？

it's your problem, modern Chinese is designed to make the language more popular. the traditional one is able to express lots of ideas in a few words. The reason you think it's difficult to read and write is you are not good enough

中華文化表面嗰層係幾吸引人
但入面嗰啲繁文縟節係幾黑人憎

樓主呢個post既錯別字/語病多撚到

真係柒到仆街 影衰連登

歐美好撚多虔誠教徒，驚你頂唔順

你根本就扭曲左外國人既文化
佢地每個星期去一次教堂
仲要一齊食餅碎
聖誕絕大部分人要同屋企人過

push

崇尚香港文化

Iphone 選字問題
打字快有撚計

樓豬吹到自己幾崇洋，幾中意西人理性思辨，嚴謹邏輯，點知出到黎屌你老味成個無瀨咁淨係識打嘴炮

即係你覺得而家既問題係中華文化導致？

根本依家就無所謂 ‘中華文化’ 只係中華撚幻想出嚟
而大中華既概念 只不過係比上面d人攞黎打民族主義

big data , cloud 係 technology。

但哲學，文學先係文化之本。

big data只係一個 concept,用呢做分析，你今年學用 hadoop,明年學用 splunk,分析下d數據咁。

cloud更加只係一樣用呢慳成本既嘢，其實係回到以前電腦既 sharing concept.無論係 iaas, paas ,saas

我始終相信人文係社會之本。就

武漢加油 vs 山川異域，風月同天

228事件

如果你覺得人文學科全部垃圾
建議你成世都咪撚聽歌睇電影
依家係大數據、雲端既時代了

最垃圾係要人孝順感恩
根本就係唔想老人家成為社會負擔就道德綁架啲仔女照顧返自己老豆老母
鬼佬冇孝呢個concept同孝係唔合乎大自然，資源永遠向下流人類先有進步
孝道更加鼓勵左養兒防老呢啲垃圾concept

唔係話叫你唔9理老豆老母，但量力已為就夠

真心欣賞日韓
知恥近乎勇
韓仔踢走曬啲中華文化即國富民強左好多

你文盲我唔怪你，等於同藍絲討論一樣，你都未有呢種文化水平，溝通唔到。

..我好鐘意中文

尤其係中文字（繁體）

外國咪又係敬拜上帝 屌你格硬講
個人覺得宗教只要係導人向善就無咩問題
中國果啲迷信 講報應乜乜柒柒 都做到向善同去惡
但就係文革搞到啲人無曬文化+啲人對啲野一知半解
先愈黎愈柒

早晨
食左飯未
食鹽多過你食米

崇優有咩問題

唔係打唔打飛機，
以崇優嚟講，細緻同精湛嘅部份中國文學的確有價值，
始終唔可以雙重標準。

利申，支持崇優思想

其實係唔係即係知自己宜家無文化先拎以前的野打飛機？

中華文化已被支共搞死，同崇唔崇洋完全無關係。
西洋文化好係因為我地無咩好STUDY，因為根本無咩人識中國文化。
支共破壞咗之後先知珍惜，就囉D唔湯唔水嘅野黎推崇。
所以次次見到有人推崇中華文化都會擔心佢係大中華膠，對佢存疑。
擔心係大中華膠又係度話自己係中國人要報國 XYZ。
中國人呢個身份根本係一種咀咒，所以我地要珍惜呢個香港人嘅身份。
華夏文化同故事差唔多，全部穿作附會，唔需要太認真。
唔會故事話姜子牙識飛天循地你又去學咩，故仔黎啫。
拘泥呢D所謂歷史做咩？不如開創未來好過。利申：亂噏

咁日本仲有寫漢字喎 你點睇

魯迅果啲文化都仲有睇既價值

中國人係咁撚on9
睇下星馬果班海外華人仲發緊大中華夢
做乜鳩

支那最無資格講，寫埋晒殘體字學人講文學

「合乎大自然」？你中醫撚？

識science 同文史哲 都唔明有咩衝突
唔識人文 一陣變左 賀建奎
亂咁黎

支那風俗

有文化過咩？

呢套論述完整得多
巴打邏輯結構幾完整

戇鳩仔 出post唔撚打英文？

幾時文學=毛筆

支那英文全名夠寫The People's Republic of China啦
邊度people 邊度republic呀

韓國人都過農曆新年㗎喎

漢族美術源遠流長，且在幾個世紀以來保持了令人驚奇的延續性，這點與藝術風格總在不停變化的西方美術不同。明朝時的作品還可以看到唐朝時的影響，而一幅清朝的畫作與一幅宋朝的是非常相似的。一個原因可能就是中國對傳統的尊崇。藝術家的首要任務不是創新，而是儘可能逼真的臨摹舊有的作品——這並不被認為是抄襲，反而一定程度上是
創新。

終於知點解支那咁冇知識版權思維

不如你實質地反駁下
知唔知你咁覆好撚柒

漢文化

唔係 只係中文差
唔識點表達

樓主一啲文化內涵都冇，讀過少少中三歷史就出黎拋書包，柒到俾人秒撚咗又唔撚認，咪怪佢啦

都無咩新和式漢字啦 日本玩英譯稼啦

樓主係咪唔鐘意睇書

乜唔係好多鬼佬都鐘意中華文化嘅某啲部分架咩
乜鳩旗袍個啲係外國好受歡迎架喎
樓主崇洋唔係應該學鬼佬嘅呢種態度咩
我英文唔好個人係蠢啲 唔多明樓主個logic

完全無回應過 食鹽多過你食米只係老屎忽心態，你以為得華人地區有？

英文有時間性
中文容易玩語言藝術

多謝
Btw我就係#238屌柒你邏輯欠奉淨係識打嘴炮成個無瀨咁嗰個人

講到中華文化咁垃圾，咪又係用中文出呢個post
廣東話都係中華文化一部分，唔通樓主平日唔係講廣東話？

邊個講鬼佬冇孝
C朗咩獎都要帶埋老母
KD MVP speech講左勁耐多謝佢老母

比想像中多好多

正確來講唔係中華文化
而係粵漢文化
咁講唔需要放棄
粵係我地本土野
漢唔係中華獨享
應該發揚香港人獨特文化

粵漢英結合=香港人

廣東話都中華文化
不愧為大中華膠

同埋唔通見面第一句就問人老母死左未咩緊係隨口up一兩句先

你唔學姐.......同牆國人一樣，放棄左華夏文化

咁你都係算吧啦,大把香港人講流利英文都冇你咁大言不慚.學唔識就賴,鬼佬其中一樣嘢就係willing to learn new things,仲話媚外

係D垃撚圾中國人唔讀書，殺智識份子，創殘體字搞文革嘅結果。
革完又唔長進改善下D中文水平，智識份子又死晒，邊有人力物力追得上時代。
中國人科技原本已經係落後過人，過埋幾十年軍閥同食樹皮嘅日子，更加唔駛講。
加上唔面對現實嘅封閉性格，耕田儲錢佢就叻。開創？@中國，飯都無得你開。
咁你話邊有得唔輸？個個淨係識得搵食，去到馬雲咁嘅LEVEL嘅中國人都仲係淨係識得搵食。
屌你老母，做老番都差過人，"中國人"唔該你收皮啦。

西方嘅孝唔係愚孝，愚忠，亦都無不肖的古怪理論。

視乎咩「文化」啦

泛民偽港獨又出黎吹去中國化
完全捨棄華夏文化 但自己連用非中文出PO都未做到
呢D PO 每幾個月彈出黎一次
樓主你都係番去算啦 你呢D LEVEL唔會收到打手費

孝順都算，要人愛國先on9
我係要愛就愛唔愛就唔愛架啦

戒咗聽音樂、睇電影未、食嘢未

叫華夏文化會唔會好啲
好似陳雲咁

中華文化好容易俾共產黨騎劫

取優去劣啦
同意迷信風氣仲有儒家思想應該廢除（儒家思想害人不淺）
但係若果用迷信風氣概括晒成個中華文化實在有啲以偏概全
如果中華文化完全係冇用嘅話咁西方點會誕生咁多漢學家？
只可以話共產黨將中華文化洗劫得太勁
中華文化仲有好多值得欣賞同學習嘅地方

英文係垃圾語言黎架喎
重衰個中文
要崇優唔該崇 德文 法文
最好就崇拉丁文 先係結構 系統 完善既語言

食子文化

英國佬都講天氣啦 冇野講係咁架啦

how's it going?

應該針對個政權

有啲知識份子留係到既話可以走少好多歪路

原來你係五毛

英國人嘅語言藝術先係最高超
可以字字帶骨句句有弦外之音

儒家文化去到民間就會扭曲咗
變咗近似黑社會文化
尊貴和卑賤嘅尊卑之分
還會將貪污腐敗說成情有可原合理化

唔撚係？
周街咁多廢老廢中
唔係大中華思想、建設民主中國
洗搞到依家咁？

低質討論
純粹當文化去睇 冇咩鐘意定唔鐘意
鬼佬一樣大把人研究老莊 道德經

SORRY，ALL KILLED/ESCAPED

冇絕對垃圾嘅文化同國家，係共匪將中華變成垃圾而已

將中國俾英美或日本殖民三百年但保留中文，中國即刻變成優秀國家

又轉移話題

唉…

我覺得掉返轉，我比較信還原論，
最簡單係物理科學, 電腦科學, 數學
呢些科學，我唔明，你唔明，但最少專家會明
又冇咩大爭議

哲學, 政治, 文化, 法律野
係去到專業級/博士級/教授級/政治家/政府
都只係不斷地爭議
讀書係易，但為表面好似唔難明,
但實質係不停爭議且無結論 (即係專家都仲未搞得清D Concept)

盲反撚 繁體字粵語唔撚係中華文化？ 咁撚巴閉用外語出post啦

天㓕中共 全黨死清光

陳雲打手?
佢係個大中華膠

五毛笑緊中華膠
唔好咩

on9自己唔識就懶血統 你一定流緊好純正既支那血

其實我覺得呢個係文法問題, 不過要重新去建立一個文法再令人接納係一件好難既事

睇AV得唔得

我唔服
係偉大的祖国
有錢又點
都係要係黨既領導下繼續繼承肺炎

中醫根本就係博大精深
推拿 針灸就係西醫做唔到
drug R&D 都係會在中藥入面參考
咁一定唔夠西醫快嫁
你又唔可以講佢無用
利：非中醫撚

我覺得掉返轉，我比較信還原論，
最簡單係物理科學, 電腦科學, 數學
呢些科學，我唔明，你唔明，但最少專家會明
又冇咩大爭議

哲學, 政治, 文化, 法律野
係去到專業級/博士級/教授級/政治家/政府
都只係不斷地爭議
讀書係易，但為表面好似唔難明,
但實質係不停爭議且無結論 (即係專家都仲未搞得清D Concept)

所以社會之本，應從比較簡單的基本功入手，
即係自然科學

社會科學/人文學科/哲學，太複雜難明(專家都未搞清CONCEPT)
所以要改善社會，先搞掂簡單的自然科學和工程, 後先搞社會及人文

中共不知幾撚想廢撚左廣東話
幾想廢左繁體字
借啲意帶風向？

樓主應該淨係鍾意望住啲010101

我勸大家唔好太吹奏中華文化，前排先有個連登仔開post吹奏中文字，即刻比環球時報cap左，然後岀篇報導話香港激進分子: 中文最美柒到仆街

中華文化就係垃圾
垃圾儒釋道只係古代支那人用黎耕田而創造嘅所謂哲學
而家21世紀啦，一街都係IPhone啊
繼續用呢種封閉式思想模式只係自取滅亡

唔洗覆啦 一講深少少 樓主就唔覆 或者鳩up懶搞笑
完全冇理論依據
就用中華文化教下樓主 「知己知彼 百戰不殆」
建議讀多啲書先
去了解下咩叫中華文化
先出黎屌柒我地班所謂大中華膠啦

世界上有邊個文明唔拜神

唔係西方文化，出街腳都無得你望啦

咁照你思維西方所有文化都係寸來自古羅馬?

點解唔可以分出黎

中華文化咁垃圾先出到支共

鬼佬個觀念唔一樣但都有部分嘅孝喺入面
Family first 係好正常
但中華文化嘅孝係包埋仔女係要服從父母

歐美稅應該高啲, 政府制度較完善
所以其實都要養長者, 不過間接

中共打飛機姐
覺得中文好唔代表覺得中共好

道家ok嘅

中文關共產黨咩事？共產黨整出黎？我反而覺得呢單嘢柒既係佢地
中文字事實係靚，咁都唔講得？

我笑你話廣東話係中華文化
你就屈鳩我想廢廣東話

係個記者邏輯有問題，鍾意中文字唔可以反共？

唐朝啲女人會露波你知唔知
死返去讀書啦柒頭皮

一睇就覺得樓豬冇乜文化修養
樓豬應該對所有國家嘅文史哲冇乜興趣
淨係對big data有興趣

應該睇得多過唔得掂

香港脫支初期好需要好似日本當年脫亞入歐既氣魄
當香港民族穩定之後 點都會仲有去蕪存菁既中華文化
大中華膠唔需要過份擔心會無哂中華文化
但到時一律內化叫做香港文化

樓主剩係覆自己友，對佢既質疑一啲都冇理到

唔明樓主點解唔去world台開post

其實見面寒暄下呢樣野西方都有
最緊要係思想脫離儒家 意識去中華化
脫中入歐 唯一出路

邏輯呢個詞語都係來台英文

你收皮啦BBBBB
另一個post發現左你係改左名既五毛啦

冇西方自由思想 我地依家只係文盲 奴才

點睇三國志開到6

呢方面中共真係廢過蘇聯好多
蘇聯時期既文化同知識係好完整咁被保存起
但明明大家都係共產，唔知點解中共會反其道而行

證明我睇野客觀，岩聽岩睇既就接受，以事論事。

因為共產黨同中華政權宗教化同神化自己

無人文社會支撐既科學 經濟 咪宜加既支那
個個睇錢 睇權
做生意唔講道德 同時亦唔會回饋社會
發展唔理環境破壞
個個暴發戶 洗錢就係至高無上 咩都搶做人又自大
變世界毒瘤 蠢撚到一開頭口罩都唔撚用又食野味追求啲特別野

人文野係一直都未搵到真理 eg.哲學
但發展既過程會帶到啲思想比人民
例如我地唔能夠清楚界定咩係絕對既道德
但我地勉強係普遍情況下分到 咩為之道德 咩為之唔道德
同時亦因為呢啲人文價值 提高左我地對道德既警覺 同追求

咁又點，人地就係擺明騎劫你
而家成班支那人都喺度恥笑連登仔「真香」
開post個連登仔傷心到再開一個post問點算

樓豬同BBBBB一唱一和

China 同China
寫出嚟都係一樣
但讀出黎係唔一樣

咁唔代表中華文化唔好
香港之所以以前咁成功
其中一個原因係因為中西文化融合之地
我唔否認只有中華文化係唔夠
但唔代表中華文化係完全冇用
如果冇左中華文化
香港仲有咩特別之處？

笑撚死 再投過胎做西人啦
捨棄唔到中文
又唔肯承認自已文化既獨特性就係中西融合
外人只會笑鳩你又柒又無自我成隻狗咁跪奶人

廢除儒家

其實呢句要答啲乜？

共產黨係結合中華文化同馬列嘅結晶

所以依家啲電郵格式咪越嚟越簡化
過時既野就要拋棄

騎未騎
佢除左可以拎嚟打飛機之外仲有咩用

香港要咩特別？

自己查下十誡第四條係乜

中華文化 定 中共文化？
以我理解中華文化係 應該係商周時期至1949年 累積而成的文化

又屈我

坦白講我唔會未分析先否決你嘅講法，不過你依家寫中文出post就......

“Good, good”

不嬲唔睇華人音樂電影，野食就食黃店

我覺得呢兩種係互想帶領，
人文社會提供進步空間，
科學就係一個進步嘅途徑。
相輔相成。

認可中華文化，就係被統戰嘅第一步
香港大把投共政棍，當年就係由認中關社開始靠近中國

下次我係環時
就寫港廢青同呼吸大中華空氣！大家都是中國人
咁你係咪唔呼吸

孝被人扭曲左
孔子既孝唔係要你服從
係要以禮侍奉, 要有禮貌

建設民主中國

中華文化有利是收喎 幾開心

咁係因為英文語境高

一個地方冇文化
我諗你都唔會想去
正如一啲落後國家就係因為冇文化
吸引唔到人入去投資
每個地方都有佢特別既文化思想
先顯得嗰個地方特別同吸引
如果一個地方冇文化
咁佢同畜牲有咩分別
做任何野唔講求價值觀

前提係有連登仔開post話大中華空氣最甜

唔應該將中華文化同西方並列
當佢係興趣就得

聖誕係慶祝豐收

無 去到台灣覺得好爽

無文化？ 中華就係文化
西方 同廣東粵式 香港衍生出既文化就唔係文化咁解？

咁幾耐先見效？

根本華人劣根性
自小就閹割良知
儒家價值去到民間都扭曲成黑社會文化
陶傑講得岩
中國政權可以迫死劉曉波
但西方人唔會迫死曼德拉
亦唔會迫死甘地

中共班友共匪黎，有閪文化咩

又拎個中華同心圓出嚟
目前的統戰機制由四重同心圓組成，由內向外依次為，反黨、反國、反中、反華。

重點係儒家要求為上者先盡本份，在下者先有佢既義務
「君君臣臣父父子子」既先決條件係「君君」同「父父」
如果君王無盡責，臣下就可以推翻佢

用連登仔理解到既例子就係，你老豆留左層樓比你，咁要你孝孝順順好合理姐

古代既田=香港既地產

咁廣東話同中文唔係中華文化？

脫支入西

我相信你若干年後，會變成一個藍絲廢中廢老
你記住係我批死你既

最撚憎燒香 同埋見到親戚一定要叫人

咁你要做我

另外飲食做起全面脫支

咁似即刻駁咀

問題在於先後
先簡單後複雜係基本原則

人文學科和社會科學，讀係簡單(表面上)，
簡單係因為班學者都未夠清(實質係比自然科學複雜得多)

你要發展，如果發展人文哲學社科，忽略數學及自然科學，變左無科學根基的社會科學，站唔住腳，遲早冧球產。
只要你了解下歷史，就知道共產制失敗，咪就係咁解囉(因馬克思理論不合社會科學原則)

蘇聯文學都勁
可唔可以唔好同文盲比

同意「中華文化」係禍根
特別中學啲乜柒中國文化科根本洗鳩人腦

快= 好？
推拿 針灸 幫手止痛
鴉片都可以止痛
咁你用西藥？

唔係 完

唔好將扭曲咗嘅儒家文化當成中華文化
愚忠、愚孝、不肖呢啲已經係非人性極端扭曲

唐朝啲女咁肥
我又唔係橙褲時鐘巴打

成堆人冇了解清楚中國文化, 同外國文化
根本就差唔多

個個係到認同中共文化, 要消滅中華文化

要全面革新

就要全面摒棄支那中華文化

由飲食/宗教都要西化

可以咁講 但文化係一切既根基
唔知咁講你同唔同意
科學又好 經濟體系又好 電腦技術 呢啲都只係人build up出黎既野 因為涉及唔到思想 同 價值
而人文 就正正相反
例如 當人類唔再用錢黎交易/用有別宜加既經濟觀念 咁經濟體系就可以唔存在/完全唔同
又例如 人類發展唔係用科學 數字去運行（科學都未完全證明到一啲實驗結果 點樣反映現實 個結果係真但未必一定反映到現實係咁）

但有人既地方 就有價值觀既衝突 就有人倫 就要有文化
點樣都涉及到道德 語言 同價值
又或者人文學科 係更加貼近呢啲既根源

當然唔係話科學之類無撚用

根本就係不切實際,
仲係度講仁義禮智 之乎者也
直接教人點炒股炒樓炒iphone好過啦

求其應句廢話
因為覺得呢句太廢，所以好多時都搶先問人呢句，就變左佢諗

咁你首先要定義左咩係中華文化先囉

我地用緊華文

唔係中文

廿年前已完全免疫

有時德國人荷蘭人真係會同你講下生活近況
因為佢以為你真係想知 但對英美嚟講只係客套語
香港人講乜都得

蘇共一革命完就知共產唔掂，轉左行修正主義

真 每個月都有啲咁既po
前排我先開po屌鳩完呢種文化大革命2.0
宜加又黎

外國見到親戚唔使叫人

嘩巴打，你老豆可否領養我

我都想有崇洋老豆

我都好撚崇洋

人地直接叫長輩個名都無問題
係華人先咁小器。

應該好似日本咁 以前都吸收左好多中國文化
但依家一般人都就咁叫日本文化就算
香港第時都應該係咁
香港文化一直都係華夏文化 + 嶺南文化 + 港英文化 + 本土文化
第時都唔需要再叫中唔中華文化 一般人都內化哂為香港文化

你老左一定係藍絲大中華膠

但係其實有好多中國嘅作家都會用殘體字
諷刺同笑9所謂中華文化，啫係樓主講緊嘅嘢，
咁佢嘅內容會唔會因為用殘體字呈現而內容變得唔正確？
我都同意殘體字係文字嘅毒瘤
但係用以往嘅中國黎講要接觸英文有一定難道，
所以對文學黎講內容其實係第一重點，
就好似魯迅會用殘體笑9中國人無文化，腐敗一樣。
所以佢嘅作品又稱唔上係文學喇喎？
不過嚟到教育同資訊咁發達嘅時代，
仲用殘體嘅當然係唔能夠原諒喇
No offence

係，我以前都開過呢d post

唔少想脫支巴打都開過類似post

都食負皮食到癲

所以連登其實都好大中華

成日都講咩正宗「中華文化」
到底中華文化係乜撚野黎，無人講的清楚
書本上寫既同實際上做既根本就兩回事
書上面打飛機果啲叫「中華文化」？
不如睇科幻小說啦

正確理解係
經濟學, 政治學, 法律學 BASED ON 社會科學
社會科學 BASED ON 心理科學
心理科學 BASED ON 生物學/神經科學
生物學/神經科學 BASED ON 有機及無機化學
化學 BASED ON 物理學

所以物理學才是一切學術的基礎。

我buy你呢一點呀
所以先唔同意要廢除所有中華文化

agger
依家嘅「中華文化」就係由中共去定義

你有中國民族主義傾向，就會有被統戰既危險
而「中華文化」就係養育中國民族主義既基石

呢個係另一件事
係一種文化倒退只不過呢種文化嘅改變又係BASE ON西方價值觀。
西方文化保守起上黎都好難頂下

其實都冇咩支那文化值得內化

本身唔係但中共已將整套中華文化同中共綑綁埋一齊

呢個垃圾文化，我一直就冇重視過。

孔子:「老而不死是為賊」
孔子曾經打鳩廢老
反儒撚:「儒家論資排輩，殺子文化」

係你覺得姐
因為你冇認真去學過

我buy你呢個講法
解釋得最清楚

中華文化被冇讀過書既人扭曲左
你根據返書入面既中華文化做咪得囉
香港有讀過下書既人都知你做得岩定錯

孔子無講弒君
孟子講埋誅匹夫紂

我要崇尚美國文化，好簡單，我去美國就學習到，美國而家就係實行緊美國文化，其他國家既文化都係咁
唯獨係「中華文化」，都唔知乜柒野黎，有人話台灣有，有人話香港有，有人話日本有，有人話中國有，「中華文化」完全係一種打飛機既想象，各執一詞，根本無意義

你叫樓主define囉

最鐘意維多利亞時期

中華文化講仁義禮智
而藍絲一味J 祖國強大，軍事、經濟、科技
其實無一樣關仁義禮智事

咁農曆新年人地派利是俾你仲收唔收？

你啱

一種從來都係得書入面講，而無實行出黎既野，咁咪即係科幻小說？啲咁既難以實踐既文化，我地要黎托柒？

唔同意
個先後問題 我覺得以宜加世界既前設黎講
我唔識物理 我都可以享有宜加既成果
但無撚左人倫
我識物理 但周圍啲人同啲大陸閪一鳩樣性格既
一定頂唔順 唔好話發展社會
生活基本同堆人與人既相處 價值更加重要
大把人唔識任何科學都生活到 但無曬文化 好自然被厭惡

例如問 personal identity
我答人就係一堆腦神經細胞 加 水 加乜乜柒柒咁組成
你接唔接受呢個答案？ 情感純粹係啲腦神經反應咁

你叫樓主改返標題做「而家中國實行緊既中國文化」囉

所謂華夏根本垃圾
全盤毁滅最好

我唔同意將一樣已經變左質既野 仲用個舊名限制住佢
歷史上都廢除過好多文化上既野 文化一直都會變
日本當年都大刀闊斧咁話脫亞入歐 都無變做文革
只要唔係用暴力逼人揀 我覺得唔洗咁敏感
有人主張要保留 有人主張抗拒 第時d人點揀歷史會有答案

支那文化不同中華文化，例如中華文化就冇共產主義

耶穌係獨一真神

其他都係假

入黎就係為左睇呢張圖

南宋之後斷左啦

Over左
中國依家根本冇中華文化依樣嘢
個文化係文革已經死撚曬
依家重有中華文化嘅人係日港台
反過頭同紅衛兵有咩分別

為左招呼死老野

我感覺就係中共下 (文革後）既中華文化有問題，成件事就好似一樣野俾一個壞人利用完就變咗禁忌咁

打開話題嘅對話度度都有 咪一副自認清高嘅態度

拉

啲人又會打飛機話而家中國實行緊既中國文化，唔係真正既「華夏文化」，永遠loop呢啲毫無意義既爭論，大家繼續打飛機浪費時間
不如諗下點樣保存香港文化實際得多

諸葛亮都忠君愛國
又唔見諸葛亮報答大魏國？

所以有手足開左新post
話應該要將佢正名為香港文化
呢樣我絕對同意

我其實唔係幾鐘意叫西方文化
因為成日強調一種文化黎自邊到
硬係會有種排己同導致對立既感覺
好似中共咁成日將西方設做假想敵
我都係鐘意簡簡單單叫自由主義算

香港唔係中國，完

咁粵語都要毁滅

聖經都話唔可以有婚前性行為, 都未變成科幻小說
其實香港人都實踐緊中華文化, 仁義禮智
絕對唔係難以實踐既文化

入黎就特登post呢張圖

全盤英文化
或者另創香港文

崖山之後無中華 明亡之後無華夏呀 兄弟
值得祟敬既中國文學已成歷史

邊撚度合理？
一野就跳到總結

呢點係岩
用舊有中華文化 同 西方結合
發展我地獨有既文化體系

崖山之後無中華
中華文化俾日本承傳左部份

武漢人仔一車車送你屋企要唔要

美國文化係最撚正

集百家大成

中共就係想滅撚左廣東話同繁體
呢度一定有五毛帶緊呢個風向

所以你信用八段錦醫武漢肺炎？

成日用d無文化既生番黎入中華文化數

人文其實涉及人民為主，
啫係建立社會嘅其一主要核心。
但係好老實講如果冇科學又係難運作嘅
不過重視民生多啲嘅緊係人文社會重要啲
所以好睇角度

咁你而家用緊咩語言
仲話崇洋媚外
你連普通一個偽ABC都不如

魯迅死個時中共都未建國。佢有用過殘體？

廣東話咪就係香港文囉，你明唔明自己想點？
唔通你想再自創一門語言？

最討厭係儒家文化、孝順呢啲，以前同個師奶傾計，我話絕對唔會孝順家人，佢話我不孝，心諗你知條毛咩

香港人係咪實踐緊「中華文化」呢樣野又係見仁見智，中國人反而覺得香港人西化，數典忘祖
我地要出黎抗爭，爭取既野同埋要保護既野，從來都唔係「中華文化」比我地，而香港既優勢，都唔係靠「中華文化」得返黎
根本就應該擱置「中華文化」呢個爭論，全力捍衛香港文化

真心，日本多過香港

On9

就係完全自創

算啦，所謂中華文化就係黑社會文化，五千年不變，換湯不換藥

唔信 因為唔係咁用
你個logic 咁有趣
必利痛可以醫武漢肺炎？
中醫有用＝/共產黨講八段錦醫武漢肺炎

未必係五毛，我覺得係過度崇洋啫
但崇得嚟又要唔識英文先好嘢

但我記得好似好多人都真係提出過中文係不利邏輯
我無認真search 但我估例如依篇文應該都講類似既野 (未睇)
我記得正反都有support 我自己都想知真定假

行得太前

即係無論你老豆幾好，就算有層樓俾你、供書教學養家、平時好尊重子女意見等等……
都唔應該鼓吹孝順？

你只係享受緊人類科技研發的成果，但因為你冇讀物理，
你無法唔係享受到物理學知識的成果。

科技與科學是兩回事。

唔識科學，用科技產品更容易出事。
比喻話，你對分子生物學和生物物理學缺乏認識，好容易被保健SALES狗騙，
就算冇被騙，都好易錯用養生策略。

只係證明你班人on9冇學識
講得出呢啲嘅人通常自己對中原文化係無認識過
仲要同藍絲一樣當正真係一個中國
所有野都關土共事

屌
我係學校係讀殘體版㗎屌
仲呃9我係原版
我都諗過點解啱啱轉白話點解用殘體
仲以為市面係譯版
我屌多謝巴打
柒咗sorry
好似好對唔住魯迅咁

中國文化永遠口說: 民為貴，社稷次之，君為輕
但現實是，君永遠是貴，民永遠是賤。
同西方人背道而馳。

樓豬都幾好笑，崇洋但係對外國啲嘢全部都係半桶水咁撚樣

講閪咩，條無賴都唔講道理，仲同佢泥漿摔角有乜謂

人地西方有民約論，主權在民，真係透過一套民主制度實踐出黎
「中華文化」就永遠講一套做一套，所謂「中華文化」永遠係書本上面既野，完全無客觀標準實踐出黎

我都忍得呢班大中華膠太耐

中國人緊係覺得香港人西化, 因為佢地唔識中華文化
只係識支那文化, 以為中華文化係西方文化
聞誅一夫紂矣，未聞弒君也, 我地抗爭緊
香港文化包含中華文化, 亦有西方文化
點解要崇洋

其實大部分人都係咁
吹水就叻
一舉例就口啞啞

睇過好多類似依篇文既論點 (殘體黎)
都話古代既中國文化所謂民為貴既民本思想都只係工具性質
所以佢係注定發展唔到真正既民主

“工具性的以民為本”則是把保護民眾利益、關心民眾福祉當作維持君主統治的有效手段，因此在精神實質上有著天壤之別。更為重要的是，正是由於儒家的民本思想是工具性的而不是目的性的，它在歷史上產生種種正面效應的同時，又由於自身蘊涵的內在悖論導致了一些嚴重的流弊，並且與現代的民主精神格格不入，甚至還在很大程度上具有阻礙現代民主建設的負面作用。"

有用就唔會出埋依d中國人，更什者學中國文化既學者 逼人學佢地既文化 接受佢地既文化姐係現今既中文科。目的就係想提升自己既地位同搵食

中國人再多五千年都發展唔到西方人嘅文明。

中華文化有咩問題?支那文化先有問題啫

睇下依家日韓咪係
三國志

因為’中華民族’柒囉 膠囉 仆街囉

八段錦/太極係placebo啫
佢d人蠢，咪呃下佢囉
其實係鄰國生產唔切咁多西藥
用洗腦頂住先

借問聲，儒家幾時變左係孔子話事?
漢朝果個版本先係主流

中華文化最低劣嘅地方就係極度排他性同非善即惡嘅二元對立，樓主所謂嘅西方文化都係揉合多種本土文化，擇優而成嘅。樓主呢種全盤否定中華文化嘅思想正正就係最中國style嘅思考方式，說到底都係擺脫唔到中華方面最劣質一面嘅束縛

睇下外國古裝戲
根本仲衰過中華文化

咁好多語言都寫唔到programme
中文做唔到係因為無人做

同埋香港人用香港語言同寫香港文，
如果只係得英文，仲叫唔叫香港

咁未正名香港文化囉
其實你知唔知
當年本土派都係為左呢樣野抗爭

存在主義

你個名

睇黎你無同廢老相處過

咁其實西方果套即係咩

你話大數據、雲端時代喎
咁係鬼佬歌同電影都唔睇得
建議留係屋企寫program

中國有無童話? 孫悟空?

香港共和國

中文係有人做過 但問題係英文先係主流 中文跟唔到

屌你老味，你老細出糧俾你返工托柒咩

樓主睇下醫生
有冇人有睇過有條片，係有個黑人女仔由細到大都覺得自己係白人， 仲話黑人係低人一等。

嚴格黎講，殘體字有部分係取材自民間已經流傳緊既俗字，所以你錯唔曬

我答人就係一堆腦神經細胞 加 水 加乜乜柒柒咁組成
你接唔接受呢個答案？ 情感純粹係啲腦神經反應咁

你接唔接受到，電腦和智能手機軟件，無論是圖像 / 影片 / 聲音 / 文字 / 數字 / 運算 / 操作系統 / 網站 / OFFICE系統 / 電腦化金融及會計系統 / 區塊鏈 / 人工智能 / 生物認證，背後全部都係1和0 ?

所以咪要獨立囉，獨立咗之後建立香港文化：正名廣東話（香港話）、創立香港流行文化、宣揚粵語文化同埋記載香港歷史
建立到香港人身份認同咪脫離到“中華民族”，同埋將依樣嘢放上檯面畀全世界知香港同中國支那係唔同嘅

黑人女仔=香港人
白人=「中華文化」
黑人=香港文化

Exactly

你鐘意可以睇下外國古裝戲, 亦都可以睇埋中國童話
睇下文化既分別

我都唔知上面一大班友知唔知自己想點？

中華文化？
中國歷史？
70年前係呢撻土地上建國就可以攬曬幾千年黎既野做佢自己既歷史？

一個地方越係無果樣野先會越叫人做
依家你明啦
睇下香港幾多老人院

所以咪話大中華膠應該報香港呢個國

脱亞入歐

講經咩 大把廢佬愛國愛港 ：邊條仆街搞獨立

邊個話祟洋一定要識英文?
兩者無關連性

我絕對支持中國文化同漢字，但係我認為要去蕪存菁，一野廢左同共產黨廢繁體同棄漢語發音一樣係愚昧同反智既。

中文漢字都有自己既特色，正如日本人都會保留日本文字，再不斷改進跟上潮流。

絕對唔係英文就完美，只不過英文係霸權，你奶係有著數，但唔代表中文一文不值。

另外中文化都有鬼佬欣賞，正如鬼佬都會睇風水，不過佢地宏觀，中國風水微觀，唔係中國就係差，差既只係中國共產黨。

一個本身唔洗孝順既地方已經可以安老
洗咩鼓吹?
一個係養老成問題既地方先要鼓吹一種風氣去達到目的
一個地方越係無果種野就越要提倡
24孝既故事根本就係鳩作，ON9先會信
老豆養仔，仔養仔。先係中華文化既傳統

你都識講係廢老啦，如果佢哋唔奶共企係香港利益為本嘅話，香港唔會搞到今日咁
人哋屌港獨就唔做？唔獨立你仲想係極權之下擁有自己嘅特有文化？所以我想問你上面個班話廢除中文、漢字嘅人知唔知自己想點

你真係睇戲太多。

巴打識嘢
中文比英文較為情緒化
尤其成語，詞不達意
所以先有壽終正寢依啲俾人鑽空子嘅講法

大中華膠真係好撚ON9
點解唔可以聽外國歌?有雲端都聽唔到，唔通唔洗上網就聽到?

戲可以反映歷史, 文化
而且輕鬆啲
你唔鍾意睇戲
可以睇書, 記錄片

算吧啦，D大中華膠唔撚會明，佢地潛意識覺得華文係不可切割。

乜撚嘢儒家思想根本仆街
e.g. 愚忠、愚孝
只係以前君主用嚟製造順民嘅工具

真心/on 膠 點都多過講利益果班啦下嘩
獨立 係目標 去文化/改變文化 係手段

文學，禮樂，宗教，呢啲先叫文化
又唔讀書，風俗當文化，唉

中共夠將香港人同中共捆綁埋喇
咁你又唔去死

未就係要獨立
正名香港文化囉
咁講乜撚野廢除中華文化
冇中文仲係咪香港？
獨立都未獨到仲話廢除？

咁你造人文學科過時吖嘛 人文野當然包埋鬼佬藝術架啦 而且我又冇話大數據唔重要 你知唔知自己講緊咩撚野

大中華膠見四字詞就無免疫力，一下就信左架啦。

其實做人就係要吸納好既野，拋棄無咁好好既，即係崇優
無話中唔中華
不過好既野89成無中華文化份
我諗值得傳承既應該得番中菜飲食同藝術

痴撚線 睇下啲鬼佬先啦
歐洲淨係十字軍東征、經院哲學都笑死人啦
人哋拜神嗰陣你睇住佢拜
佢哋返教會咪又係拜神

風俗唔係文化 又學到野

但日韓越南全部都由漢字改為發明自己既文字
我覺得香港都可以試下
或者至少變返港英時代咁提高返英文地位

Ching 唔好咁天真啦 無論文革有冇發生 中國人都係不嬲咁低質

半個世紀有多之前 冇經歷過文革嘅國民黨入面啲仆街其實同而家共產黨啲人嘅質素唔差得幾多

中華=/=中國
支持台灣中華文化

話時話
肥屍死咗去邊

算啦，文科仔，IT既野，你識條鐵咩。

係呀
所以我唔係反駁緊正名香港文化呢一點
我只係反駁緊完全廢除中文呢一點

弱智 寒暄全世界都會架啦

"與日本和朝鮮半島一樣，越南在漢字運用中也遇到了一個問題：「國之語音，異乎中國」，即漢字無法完整、準確地表達他們的語言。"

問題係香港同日韓越南面對既情況一樣
如果香港獨立左 廢除中文都可以係一個選擇 我唔覺得無道理
雖然唔一定要咁做 但絕對有討論既理據

儒家從來都冇話要盲目服從皇權 孟子同荀子都有話 如果君主係暴君 就應該誅殺佢 而君主既責任就係用德行獲得人民信任 而唔係用權力強迫人民順從 儒家只係畀後來既政權濫用左 而且你都識講愚忠愚孝 所以咪要正當既忠孝囉

孝順=畀錢?
你條友真係唔識架播......

因為中化科係學習傳統既儒家思想
儒家思想冇愚忠, 愚孝
獨尊儒術先係順民既工具

用唔用中文同接唔接受所謂嘅中華文化係兩回事黎

以我印象 中國古代既民本思想出發點都係為左君主統治順利
所以最後都一定係維護君主 無論出發點係點 都注定佢會變質

近一百年嘅中國文化真係唔覺有乜好
古時就會

廣東話是咪中華文化？

支那文化即係虛偽文化

Lm

我反而覺得中華民文幾好，好撚過西方（英國）
就講節日嘅大佬
聖誕VS農曆新年
西方要送禮，收到嗰個唔岩嘅唔知多謝你好定扔鳩左佢，送嗰個又要諗，商家又襯機markup，總之成件事就好on9
新年封利是，Cash is king，完
香港有嘅西方習俗/文化都係中和左，make sense左好多

我都想知 但好似近嶺南文化/百越文化多d?

有文言文programming language
不過中文本身就唔適合攞嚟做編程語言，每種語言都有佢嘅強弱項

駁唔刀

其實好多本來都ok
係共匪唔ok

光復香港
係光復一個點樣嘅香港？
光復完，獨立咗，反而無正體中文？
我都唔中意大陸啲戇鳩支那文化
但樓主一碌鳩就話香港要淘汰中文會唔會太戇鳩？

中共就係想人將中國等同中共，分清兩者先可以抵抗極權。樓主思維同班盲毛小粉紅本質上冇分別，一樣冇理智

係講緊 中文programming 更新唔到 唔係主流

坦白講 獨立完左 一堆小粉紅 隨時可以公投奶番轉頭啦

就算要香港完全去中文 點都唔係呢幾廿年既事

係推廣儒家氹d君主要對人民好

俾完層樓就老馮要孝順?
係你將孝同錢掛鉤

咁樓豬係話要完全去中文吖嘛，
Programme只係其中一種例子，
好多語言都寫唔到㗎，
唔印度人用英文寫prog又要廢印度文？

連自己嘅文化都唔珍惜，談何光復？

香港係中西薈萃,缺一不可

睇你反應過敏，診斷你係患上(幻想)大中華病毒，中毒太深。

諗起韓國之前因為有人將「防水」誤解為「放水」而釀成意外，而呢兩個字嘅韓文發音係一樣
依家韓國都有漢字復活嘅聲音

樓主真心有啲on9
想撐下佢講嘅野都撐唔落

即係無論你老豆幾好，就算有層樓俾你、供書教學養家、平時好尊重子女意見等等……
都唔應該鼓吹孝順？
wasting my time

中華=文明,影響東亞嘅文明,就好似基督教影響歐美

氹君主對人民好 係無視左君主既人性
要等君主自律 而唔係提倡制衡權力
無論最初目的係點 最終結果都係變左質
儒家終究演變唔到民主精神
而現代已經有現成既契約論等等更進步既思想
係依d問題上 我的確覺得唔需要堅守依類"中華文化"

其中一種支那思維就係自卑

Agger.
Hard to learn too.
Less foreign speakers.

早幾年都有聽漢字復活嘅聲音 唔知佢地搞成點呢? 但唔覺得會成事
覺得係用左幾百年既文字要係幾十年內改曬 純粹係太快而有少少水土不服

簡單黎講 依家d捉以前 死左既文化黎講 就算過一兩百年 都係仲係果套

其實民族呢樣嘢
都係先有政體，再建構番所謂民族出嚟

無更進一步還權力予人民，而係發展成文官政治，君主侵犯士族利益，士族就陽奉陰違

中華文化只係世界上眾多文化
香港人一日出生的時間已經無得選擇自己的國藉,
但有權在世時選擇只喜歡/不喜歡一種文化
就算我地香港人係華人又好中國人又好
最自己鐘意咩文化就鐘意咩文化, 唔好迫人做大中華膠

你見外國人好鼓吹孝順?

其實耐不時就有呢啲笑話post

你只係被你的既定價值觀去限制左你既思想，放開D，飛遠D。
你會睇到想到更多。

共產黨當年就係咁諗
然後滅撚左成個中華文化
你睇啲共式中文嘅文章
結構同字眼都係從英文演變而非正式中文

韓仔係搶中華文化嚟認喎

其實呢
呢個世界有樣野叫新儒家
有唔少學者諗點將儒家同民主合一
近期廣為連登仔熟悉嘅陳祖為教授就係其中之一

我知個時有草擬殘體，但一黎政府未正式接納，二黎數量唔多，三黎我只聽過佢話要廢除漢字無聽過佢寫過殘體

根本民族唔應該用嚟做國族嘅意思
係中文問題唔係政治問題
民族呢個字俾支那政治操作用到語意不清
明明有血緣嘅意思
但又硬夾將國族變民族
個字又變咗做虛詞

人地醒，牌面搶，暗啞底係洗甩曬D柒味。

我個人覺得依d就係大中華膠
依家又唔係2000年前 明明現代已經有大把現成民主理論
但又係要堅持自己個套 再改頭換面
點解唔索性用西方個套 香港人又無中國人咁大中華包袱

利申:都冇深入研究

咪係囉，美國佬會唔會講大英文化黎打飛機呀

因為大中華膠視中華文化係寶，得返香港係正統。
佢地攬上身想傳承呢種文化
但佢地唔明白中國一直以來都唔係呢種文化
金玉其外既野係打飛機，實際既古中國不嬲都係好窮好柒

日本武士道都繼承咗唔少陽明心學
甚至乎，武士呢個階層其實就係春秋戰國時嘅文武兼善嘅儒士

雖然唔同意廢除中華文化
但新儒家就成日都夾硬將儒家既概念同西方個套串埋一齊 都幾畢
但新儒家對人既思考
同埋都補足到部分康德倫理學既缺失

有冇睇過教父

小學已經覺得學校啲中華文化活動好肉酸
令我更加憎中華文化

但我講緊係 d 人 都係攞舊果套野黎用

Btw 新儒家有特別理論值得睇？

我覺得有一部分香港既中老年大中華膠
都因為細個睇金庸小說 聽黃霑歌詞 睇黃飛鴻電影
依d作品浪漫化左佢地心目中既中國形象 影響左佢地判斷
畢竟上一代唔少人都係透過聽歌睇戲學野

介唔介意分享下 想學野

咁點解用中文開post ?

Agger

不要再說了

其實樓豬啊，不如你講下中華文化包涵啲咩先。對啲你唔知既嘢你都可以免疫你真係好叻叻

其實古代東方長時間係先進過西方

咁我一定俾連登仔屌死
睇大戲、寫書法、睇古詩古文

其實強調新舊之分都係有問題
因為世界上之對錯之分
有錯就改

係樓主姐

好彩香港人無咁大包袱，真係可以揀啲好少少既，比較有系統既理論，咁可以走少好多冤枉路

之後就會dead air

I'm fine, thank you. And you?

新儒家其實係一套道德既形上學
重新思考咩為之人
主要從孟子性善論開始:「所欲有甚於生者 所惡有甚於死者」
新儒家就諗點解人類可以超越生物本能而道德呢?
其中佢地就話因為人係性善既
人所創造既文明 就已經蘊含左人文關懷 同理心 理性 等等

康德倫理學就認為 道德可以從理性獲得
但為人垢病既地方 就係道德即使邏輯上可行
似乎無法用理性驅使人實踐道德
但新儒家就會話人係性善既
牟宗三就會講 人性就係道德既善本身

戴返頭盔先 我記得大概係咁 有錯請指

其實舊嘅唔係冇野可以睇
契約論hobbes都支持極權唔通就完全冇視咩
陳祖為教授或者一眾新儒家學者對政治態度都係諗點用儒家去補足民主嘅缺失
好似連登仔成日屌選民嘅愚昧(點解廢老有票etc)
就諗點用儒家學說去modify民主
利申:好耐之前大學嘅印象 有錯就請其他巴打指證

中華文化係好野黎，不過唔係1949年之後過D文化

等等先
中華文化 =/= 中國喎
中華文化既美德喺台灣保存得好好

魯迅：漢字不滅，中國必亡

我細個有段時間都信依個論點
但後尾睇多啲書先覺得係睇你用咩角度睇
西方好似只係中世紀相對落
但再早啲既古希臘文明應該同中國差唔多 甚至好啲
而後啲既文藝復興 工業革命 科學革命
中華文明更加從未到過依個高度

利申 只係睇過下幾本雜書 執人口水尾講

啱呀中華文化有10%係真係OK 㗎
其他係垃圾咁解囉
中華文化OK嘅咪例如粵劇咁
剩低個九成都係支那人啲劣根性

正如伊斯蘭文明都先進過

老老實實 我無研究新儒學 但如果只從你講既野去睇
我覺得紅字用生物學 遺傳學 心理學 社會學等學科
認認真真做科學研究分整好過啦 仲搞咩新儒學鳩估

香港人唔講廣東話唔食中餐改洋名
就唔係香港人

咁你用咩 情緒化 詞不達意 鑽空子呢啲字啫
你而家講野係咪詞不達意呀柒頭 你唔識用就話中文廢

你未夠level同我講嘢
讀多幾年書先
唔好嘥我時間

哲學、文學、正體中文、粵語、台灣文化要保留
其他全部無撚用

老老實實 好多人討論過中文係咪理性語言
好似係有科學根據 同埋唔少語言學者都有分析過

擺酒做馬嬲戲 個人覺得最on9

child登真係冇講錯 咁威而家用全英啦矇撚

迂腐

的確有人咁judge過新儒家
話心理學呀 神經科學可以解釋到
但新儒家個班人就唔同意
其實西哲都未必會所有人同意

而新儒家想突出人既尊貴性
就會討論到自由意志呀 後面包含既野都幾多
成個感覺都幾存在主義

還我漢江山 誓將匈奴滅

係因為以前支那太窮
唔係人人有飯食
所以成日問人哋食咗飯未

大家咪撚再覆啦好撚盲反
好難頂啊 睇咁多對答樓主都係度偷換概念同用稻草人謬誤無益㗎 做返正經嘢啦

我免曬

唔止新儒家，覺得神經科學同量子力學既對好多門派既哲學都好大挑戰

「當代新儒家的共通點是一方面致力對儒、釋、道三家作出新的詮釋及應用，另一方面把西方哲學思想融會在中國傳統智慧之內，從而肯定中國傳統哲學也可發展出民主與科學等現代理念的新哲學思潮。」

睇到依段野，一時間有好多諗法湧上黎
唔知點組織，真心覺得好on9

諗起之前睇過一本哲學入門，個作者比較東西方"哲學"既最大分別
西方哲學建基於邏輯，用邏輯做共通語言
就可以一個哲學巨人，打倒另一個哲學巨人

但東方"哲學"唔同，只有宗師，無真正哲學家
東方"哲學"覺得自己一早已經搵到終極奧秘
後人唔需要再搵奧秘，只需要不斷去演繹宗師說話
只有分邊個後人最準確解釋到宗師既說話
但好少會諗宗師其實根本都無咩料到
因為東方"哲學"唔係建基於邏輯性同系統性
你話佢錯，d後人就會話你誤解左，然後有更多新解釋出現
但總之宗師就唔會錯

btw 無組織過 諗到就打 有d亂 唔好意思

直接用人地果套咪搞掂
硬係要改頭換面變成中國模式

「從而肯定中國傳統哲學也可發展出民主與科學等現代理念的新哲學思潮。」

認同，一見到上面句野就覺得大中華包袱真係好撚攰

所以啲人話哲學終結 或者係轉型既時期
現今哲學都係跨學科比較多
純哲學都好少

樓主，你呢句比較真係顯得你唔識邏輯學。

冇讀大學？冇修過批判思考或哲學？

我係崇洋媚外
盡情侮辱我啦

因為J短

1.中國文學等於毛筆？

2. 你自己接觸唔到，理解唔到，就投胎再學過啦。

唔好突出自己的無知

蠢唔係問題，愚昧無知係無藥可救

中國哲學部分注疏同宗師原典既想法有出入
係借題發揮比較多 實質上係自己既野
我係話部分啦 唔係完全唔同
但基本想宗師係唔會錯

而將中國文化融入西哲呢個諗法都唔算鳩既
雖則話新儒家唔係好成功
但都唔可以否定個可能性
日本就成功做到日本文化同西哲融合
所以都唔係冇可能

利申 主觀覺得道家同禪學先係中國哲學精粹

佢識西，根本係蠢人一個

不過有時中文好多好虛嘅講法，例如相關/有關乜乜，所以會有啲含糊

點解唔用英文

外國大撚把人thank god, oh my god, 樓豬唔講
唔記得咗條廢柴唔撚識英文
光復香港時代革命黑警死全家天滅中共加十四億人

仆街，一個連偽ABC都不餘的青少年，憑咩話要崇洋媚外？否定正體字、廣東話、中國文學（當書法係文學）⋯⋯⋯

如果你用到全英文出posts及回覆，都尚可討論⋯⋯

你唔好咁井底之蛙啦，唔該你查下咩叫「文化」先

西方文化有幾多支流？ 你講下先。

文化唔係得節日、祭祀、傳統禮儀⋯⋯

點解要為咗1949年先喺度嘅垃圾支國放棄我哋香港百幾年嘅正宗中華文化呢

應該係樓主本身嘅邏輯有問題
反映咗喺佢使用嘅語言、文字嗰度
令佢覺得中文無邏輯

英文有exactly 一樣既野……
咁寫係人決定……
用家問題……

點解英文唔好就唔可以崇洋？
自己肥仔，見人大隻，想去做gym, 啲friend 就笑，你咁撚肥仔，做乜gym? 而家肥仔好失禮你？古代啲肥仔好好㗎
咩邏輯？中華邏輯？

或者咁講 西方咁多年出過一個又一個哲學巨人
但東方講黎講去仲係孔子老子孟子
但本身佢地講既野都比較鬆散 無好有系統同邏輯咁完整表達到
係咁既情況之下, 其實好難用嚴謹有系統既方法批判到東方哲學

至於第二段，其實我唔係想講鳩唔鳩既問題
而係佢要証明"中國傳統哲學也可發展出民主與科學"依樣野
本身歷史已經係答案 無外力之下單靠中國哲學 係發展唔到民主/科學
而且人地都己經發展左民主同科學啦
唔明佢地仲想証明d咩 下下都要"中國都有啦"

btw 道家我都覺得幾得意 但太虛無
同中醫一樣 始終都係要慢慢用科學一步步去研究返轉頭

ngo dllm
diu no chinese

文革唔單止洗走文化，仲洗走埋人性，而家中國人咁撚垃圾同文革不無關系

一齊脫亞入歐 做國際公民

我崇尚香港文化

港西合壁，所向無敵

咁講係冇錯既 中國哲學都會有全新既野
但唔會變成主流 啫係唔會成為新既巨人

第二段都同意 所以咪話新儒家係夾硬將啲野砌埋一齊囉

睇完巴打呢句，即刻去search 學野先

在給胡適的一封信中，時任北大教授的錢玄同老師談道，「欲使中國不亡，欲使中國民族為二十世紀文明之民族，必須廢孔學、滅道教為根本之解決。而廢記載孔門學說，及道教妖言之漢文，尤為根本解決之根本。」

建議樓主用英文出po先唔會俾人串

你只配做支那人

無知咁崇咩洋?

但歐美可以發展出民主自由價值。
中國只是5000年不變的扭曲儒家思想。

好過你做藍絲

唔用中文唔等於唔要中文字
文字只係一種符號
整一套屬於香港人嘅語系先係最重要嘅事

原來今日帶呢隻風

支那人同支那文化要一齊消失 淨化世界

原來你2點先上水？P牌仔

冇分別
台灣人會唔會叫自己文化做中華文化？

一律過年 結婚習俗都唔中意

講起俾人情就ON撚9
上年俾幾個唔熟既同事炸
屌佢老味，隔離部門都照炸
請撚完去到睇埋D成長片段
兩條友成長片段關我撚事咩
D菜餚又唔係好，咁又要俾成千蚊一餐
之後我轉工係咪照炸返你先?
試過幾個同事都痴撚線到小學一圍，中學幾圍，大學幾圍，大專幾圍，教會幾圍，街坊又幾圍，舊同事又幾圍，同事又幾圍，洗唔撚洗請撚埋雙方EX又兩圍呀?
ON9習俗黎

推呢個 香港民族

講起結婚擺酒呢個習俗就嬲，根本要廢除。
又要食魚翅
又要焗人俾人情
好撚心真係熟先請啦
唔撚夠人咪唔撚好擺去
係要搞場大龍鳳把撚咩

咁你咪無撚去囉，你咁崇洋，人情同人脈呢啲垃圾中華concept一早應該拋棄啦

最尾咪又係死死地氣咁去

請飲關人脈咩事?屌你真係舊文化未根除架WO

鬼佬都有
英文叫做connections

好似日本係崇唐朝既中華文化咁

咁都比你spin得返去中華文化

你係大中華膠？

講真，結婚相就真係要影，兩個人既事。
屌你擺酒好撚心你就唔好為左排場亂鳩咁炸人啦
好撚肉酸
結撚完，一年先派返果$20

請樓主去佢又去，去到又要屌，十足d廢佬

佢係咪唔敢答你

咁你做咩寫中文？寫英文吖嘛，西方文化咁好

講真，鬼佬真係無咁仆街。
我有個朋友移民左去加拿大
有次佢返黎同我食飯都話：外國你做咩，人地都唔會歧視你，就算你乞食，人地都只會覺得，呢個人係度乞食總會有佢既原因，有能力就點都會幫下。
相反，如果係大中華文化底下，乞食，一黎俾人白眼，二來會諗：呀，屌你係度呃錢，我係都唔會俾錢你，廢事助長呢種問題。
而我係從來都唔撚會俾錢乞衣(因為係大陸乞衣)，亦從來都唔撚會捐錢，咩捐錢返大陸，食屎啦。
但我成日都會見到有大中華膠俾錢乞衣，屌你班ON9，你知唔知你地引左好多乞衣黎香港，影響市容呀?

你知唔知廢老既最大特徵係咩?係唔要面
睇黎你將來會係廢老

返大陸食野味食狗肉咪最正統「中華文化」。

唔去有幾唔要面

所以咪唔係廢老
你講既野唔成立

咁多正皮做乜撚
仲要樓豬胸無半點墨
係都鳩噏
咩情睇負皮最多嗰堆留言

獨尊儒術之後己經覺得呢個文明無得救 個套君君臣臣士農工商
昏君 士人放外族入關 太監監軍團滅 等等 由漢loop到去明

唔係但一直覺得唐朝係中華最勁果part仔嚟，同埋的確唐朝對日本影響好大
中華文化係有好多on9野，仲要唔明點解可以流傳至今

其實你呢段字都係9UP

咁中樂、粵劇文化、一定要禁哂

燒哂武俠文學佢

po bam圖
早喺6月前已經離開咗連登

咁你以後唔好再用中文啦

盲反同中共有咩分別

文化無分國界 取他人之長補己之短

睇多啲會發現世界好大

樓仔傻仔黎 唔好講深少少既理念呀
連對西方普遍既文化一知半解都唔知有冇去過外國
根本曲解哂人地文化 人地講返比你聽真實就扮聽唔到
咁既廢人學咩文化都係廢人
唔洗話人地 你依家就係廢青第時就係廢中廢老
基本常識邏輯都冇就收皮啦

我直情反華

唐朝還唐朝 中華還中華 兩樣野來

唐朝係一個實則存在既歷史朝代

中華係一個統戰名號 入邊好虛無
包含既所謂文化 大多唔係得中華/中國擁有 甚至有部份係引入返來

無論你係咪帶風打手
我都唔反對你既脫支脫中華思想

做咩多咗咁多posts反中華文化，轉移曬d focus

打你個頭
Home office 無聊渣

可惜既係，你一句都反駁唔到。
你連拋少少野出黎都做唔到。
淨係可以人身攻擊。
當一個人無缺點俾人批評既時候，就只可以人身攻擊抹黑。
你咁大反應，咪又係因為你大中華膠毒中得太深。
明白既

你覺得係打飛機我唔覺
如果一個地方冇曬佢既歷史或文化
呢個地方就冇特色可言
點解香港成日比人話文化沙漠
就係因為冇香港人肯搞保育
政府又唔撚搞
令到香港本土文化絕跡
香港由歷史以嚟都係中西文化融合之地
如果一下子一刀切摒棄中國文化
香港會失去佢僅有既特色
就會變撚到好似支那咁
經歷過文革文化大受破壞
人民淨係識搵錢冇任何文化
點解台灣同香港人既公民意識咁高
就係因為佢保存在僅有既歷史文化
當然中國文化有佢既唔好既地方
思想較為封建
而香港冇受影響就係因為融入左西方文化
點解我地唔係應該將佢正名為香港文化
而家一下子摒棄左多年建落嚟既文化
唔怪得香港係文化沙漠
根本香港冇乜人重視香港獨有既歷史文化

話時話，我幾時有講過一刀切?
我淨係問免疫未
呢D垃圾文化，遲早淘汰
一唔一刀切都係遲早收皮

樓主小學雞唔識打麻雀

支那文化=廢老文化=垃圾

小朋友知唔知唐朝宋朝幾有錢

真係唔識

係啲文化畀中共摧毀哂唧
有文化嗰啲人一早畀人批鬥哂
而家嗰啲又畀人打壓

小朋友，知唔知幾多年前呀?

但唐宋朝已經幾多年前？ 而最後都一樣收左皮

你地班大中華膠最大個問題就係唔正視現在同現實

而亦因為咁你地大中華思想已經害死左香港 同簡接害死左好多手足

同意最後一句
現實既香港人都一代一代淘汰緊好多習俗
雖然講出黎好似好難聽 又會比人話文革又剩
但現實生活 其實由父母輩開始已經親身做左好多選擇

咪同伊朗一樣ON9
一直都拎波斯帝國打飛機
莫講話波斯只係歷史上稱霸左一段好短既時間
現世根本就係食緊屎
精神食糧當食糧

我覺得唔好既文化會淘汰係正常
但你又何嘗見到所有既中國文化都被淘汰
如果冇左中國文化講求既人民社會
而家香港仲會唔會咁有人情味？

大中華膠普遍認為對自己相對陌生既中國同中國人好有同情心同好感

反而近在咫尺 甚至已經用生命去證明自己情操既香港手足 對佢地來講又相對陌生

佢地集中其待共爆 輸出革命 中國人起義反共 中國人都有好人

而唔更去集中於香港本身

然後佢地會話你冇政治智慧

睇返我第一頁講既野根本就無錯
1：大陸係因為文革先可以極速清洗曬呢D習俗，如果唔係一定印度咁款
2：我一直都主張文革前既大陸係好多垃圾習俗拜神果D，如果有深入了解一定知，基本上近代200年，西方黎通商前都無進步過。
3：我係#58都有講過俾兩代人既時間去慢慢改，但班大中華膠根本係唔想改，直頭係想一成不變，猛係度話一刀切。
4：如果成日抱住一個建設民主中國既憧憬，我夠膽講無可能獨立到，如果無可能獨立，被大陸化就只係時間問題
5：要保留既唔係中華文化，而係經過改革後既香港文化
6：好心直接承認好多所謂習俗就係迂腐啦，風水命理，中醫，武術，擺酒，唔係唔俾你用，但迂腐姐。

吹到一句都反駁唔到
上面大把巴打大巴大巴車落你都扮睇唔到
英國人最鐘意一見面就講無意義既廢話又唔識
美國南部大把人虔誠信教又唔識
咩都話哂得中國先有
依啲基本野出過下門一定識啦

駁返你啦
我覆緊你個comment係冇point剩係人身攻擊緊人
係咪因為佢無缺點俾人批評既時候 你就只可以人身攻擊抹黑係到駁唔刀先攻擊人
btw唔洗屈我係大中華膠啦 純粹笑你廢姐

外國人有人情味得多啦

今日見到個大媽拍片話支持港獨，藏獨，彊毒，話豁出去。
我心諗：你慳D啦，出到門口當你贏。
成撚日抱住D假希望想策反大陸人，大陸人睇錢，理得你民主定地主呀

嘜鳩……

所以你咪駁唔到，淨係識人身攻擊LOR
不過我免疫左啦

其實係中共破壞咗中華文化

原來嘅中華文化好好的

每次提破舊立新
啲人就會拎最極端既失敗例子文革黎講
但又唔講中國當年班農民幾多書都無讀過
要洗腦叫佢地去搞真正既批鬥緊係易

但香港人始終普遍受過教育 知歷史
而本性善良既人又唔少
我唔覺得講幾講就會變文革
其實日本篇脫亞論都激架
但最後日本都保留到好多所謂中國唐代文化

我覺得中華文化太容易將人捲入漩渦
尤其當係香港民族意志未鞏固時
我覺得有時要用某種極端言論
係會平衡返某種極端言論

講嚟聽吓
我淨係覺得樓主
你根本唔了解西方文化同中華文化之別
但就係度扮識

想問下樓主對中華文化嘅定義係乜

又或者講幾時開始有中華呢個名詞

全免

好多人都深刻批判過中華文化 好似魯迅 柏楊等等

中華文化既最初起步得唔好
例如無將邏輯發展出黎 變左好多野無左哲學根基
但外國好多學科 無論科學定藝術其實都同哲學有關
而中華文化就缺少左自由 民主 平等 人權 法治 制衡權力等現代文明精神
所以好多野都變得空洞 同容易變質

如果你話簡單既琴棋書畫 當藝術興趣玩下係ok
但其實要好深刻咁形容中華文化既靈魂係啲咩
好似就會發現唔係學真係咁好

咁只係因為你中文唔好啫

冚家剷228黨外抗爭時期乜撚都唔撚識，一句野抹煞晒咁多革命先烈嘅付出，你個仆街冚家剷幾時死

希望你有咁長命睇到台灣獨立

食洋腸？大家明嘅

樓主駁唔到 縮埋咗入老母個閪到 好慘

細個既諗法同啲 藍絲 親中好似

點解中國5000年文化 冇人理 唔去鑽研
中醫一定好得 睇自己既歷史都應該知道好多野
中國人好有內涵 中國講孝道人地冇
百年恥辱 美國忘我之心不死 4大發明 中國好威
俾啲時間，就吐氣楊眉

到大個就發現
中國本身係地域既名稱 (古稱支那，"新浪"個sina,係古印度叫法，係好文雅) 支那上有既係好多朝代，不缺非漢人既朝代 清朝都已經係. 朝代裡並唔係絕對和諧，內戰不斷. 細個聽清朝係最多錢? 一睇相啲官都瘦到得排骨

百家爭嗚完就冇類似既事 思想遲鈍 獨尊儒術 為護主護權 做成事實，判斷，倫理，宗教，想法混淆不清

"中國人"係一個myth 係梁啟超失敗左既救國口號，之後俾共產黨國民黨驅劫加扭曲影響到今日 同其他國家民族建國 完全離罩 仲玩血統論 人地2戰後已經知衰

有科技冇科學 咩柒野都失傳哂 日本既建築 藝術係有唐代影子 支那就多得獲獲新朝代都清洗工匠加埋文革 咩野都無撚哂影 人地啟蒙時代你就思想停頓左咁多百年

就連當時啟蒙時代思想家睇多兩眼已經認定左支那呢個地域既政權係因為 和諧 同穩定 犧牲左人既自由同價值發展. 到今時今日親支人都仲未醒

口講四書五經 中華文化 但個個只係用佢黎粉飾自己 自己既野都未讀熟，就打飛機可以做低人地西方已啟蒙兼領導左幾百年既文明? 除在靠惡靠賤靠錢仲有咩招數? 冇

孝孝孝就出左一班扮和諧既家人 根本就不和
大道廢 有仁義 愚孝做就左幾多道德勒索既父母?

4大發明發明完之後冇再進步過，俾人超前
印刷人地就帶來對權威既質疑，令學習知識去精英化 支那呢? 冇變過咩野 繼續服務權貴

鴉片戰爭 八國聯軍 義和團 全因自己無能無知極權守舊兼孤立主義惹起. 戰書自己寫仲要怪人地蝦你?
同埋5000年係計左黃帝呢個得傳說冇孝古finding既時間，計埋女媧好唔好?

不過你應該睇唔明

認同，但樓主一樣都係垃圾迂腐撚

其實所有喺地球嘅國家、地區都有自己嘅文化同歷史，以此誕生形形式式嘅迷信同習俗，不論西方國家定係東方，所以要令人類真正從地球廢物，昇華至宇宙高等生命，必須棄舊立新，進行全面嘅文化大清洗，將宇宙公民同宇宙文化變成主流

基本上依家已經唔會對地球嘅文化/風俗有任何陽性反應，只會覺得好撚垃圾。完全唔及宇宙果套，真真正正，完完全全，裏裏外外，變成左一個崇宇媚宙既地球人，感覺非常之好。

因住比大中華膠咬你
話你係五毛打手藍屍

就算"西方"文化 都有好多mix and match
古希臘哲學睇得多，先有文藝復興 反對耶教一元既聲音

如果大家只係死守自己既文化，唔去同其他文化對比，自己檢視，係唔會有進步

Ok first-thing-first nobody born to speak english. They learn it from school. If you wanna talk about gene as you like, many British do carry a relative portion of danish and celtic blood. So this characteristic make them speak danish or Irish now? What a pathetic brain-dead noisy kid.

正解

細個做個大中華膠我先更明白中華膠既心路歷程
我非常樂意講解

佢用緊漢字去寫粵語
邊忽係中文

咁你就收下皮先啦柒頭

我諗好多人都係既
You are not alone

但最緊要係現在 同 現實

香港獨立 唯一出路

其實都睇唔出中國人傳承咗d乜野文化

未食過豬都見過豬行路啦，未做過大隻佬都知大隻佬好過肥仔啦，佢未必知自己點解係肥仔，點做gym 先好，但先要方向正確先得㗎
自甘墮落，唔去做gym 了，食吓中藥，睇吓啲中文雜書，就自己呃自己，肥仔幾好呀，咁唔只無知，仲係懶

絕對同意，今日我話要追上宇宙嘅腳步正正係對進步同成長有無限嘅渴求，反而樓主先係迂腐、守舊

宇宙高等生命嘅智慧同文化都比地球嘅文化進步上千億甚至上萬億年，今日樓主要對香港嘅文化進行革新，竟然唔係呼籲他人跟上宇宙嘅步伐，反而支持港人追逐西方嘅文化同價值，明顯見到佢仍然停留喺地球嘅價值同理念，未能提升到更高嘅層次。

淘汰左幾千年

邏輯係睇人既，你就未必有了

仲有咩中西合璧嗰啲，唔得㗎
中學為體，西學為用，一百年前試過，失敗咗啦
要救香港，要人人都摒棄中華文化，同以前切割
中華文化好似有毒醬缸咁，以前有幾好啲材料，而家都變晒毒醬，冇得救的，只會越踩越深，最好成缸丟咗佢
日本脫亞入歐，仍保留傳統文化，所以搞個日本皇軍自由東亞解放出來，戰後比美國打殘，被迫輸入西方價值，先有今日。你地欣賞嘅所謂傳統文化，好多得個外殼，內裡係西方普世價值。但呢啲外殼都有毒，有時你見佢地啲古怪習俗真係一頭煙，而家又開始奶共，唔知又係咪中咗大中華情毒
咪浪費時間資源去保留啲垃圾，用來加速輸入西方文化好過啦

文學同毛筆字又有咩直接關係？

天主教呢？

又係你自己要講古代中國嘅

係你廢姐，閣下應該係垃圾學校出身

有冇諗過唔用文革嗰套係無辦法革新香港?

部分同意。
咁中央 中國人有啲行為真係好L惡頂
再講中國改咗60年
有改變外在冇改變內在
但有啲文化都唔係咁差
如果有啲文化外國人都支持個個文化
係咪都要ban咗佢 什至要佢消失？

關乜撚嘢事? 同埋何以見得我係大中華膠?

咁姐係係人既問題啦

用下腦啦，你係鬼仔條撚大唔大係唔關你個腦用唔用得著事架

有次同親戚食飯
我叫家姐全名
佢話我唔識分長幼有序
心諗你都戇撚鳩

同意你講嘅野ˊ_>ˋ
我都係唔討厭都唔中意中華文化
佢存在一定有啲意義

但我好憎中國人個啲行為吖思想吖
中央個種行為都好L唔中意
比錢我 我都唔會返上去住

但都比人話大中華膠

鬼佬就冇？
未出過你個井？

話說話說中醫係美國好多鬼佬睇同埋鬼佬醫師，仲要好好賺

樓主九成係中英文都廢嘅小學雞 中英兼善嘅人就會明英文有時冇中文個種意境 你咪試下用英文譯首櫻吹雪我聽 英文再叻嘅人都唔會譯到個種味道出嚟 更何況樓主呢d英文字都唔識多隻嘅小學雞

耶穌？

聖誕節你收開金磚？

打飛機就有用，垃圾

咁你又on9為反而反

就單單講粗口都已經博大精深

我唔撚柒鳩屌你個含撚笨柒個老母個生滋甩毛爛臭花粒白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得嘅

啱，感恩節，聖誕節聚埋一齊個啲正傻系

住日本梗係架

滿清係滿人

鬼佬：Hi, How you doin’?
樓主：Hi 你老母，關你撚事咩

啱啱個學期讀墨家，讀撚到我想死

保留啲咩 去取啲咩 就好需要視乎我地既現實去考慮同討論
兩種極端 ，prima facie, 唔會係好既選擇.

現時被稱左膠既極自由主義，來源係 後現代主義
"現代主義" 簡單黎講係啟蒙時代所推崇既理性主義. 經驗主義同理性為軸心去了解世界. 理性主義帶來好多現有既野. citizenship, 權利，世界組織，慈善，歐盟都係啟蒙時代既諗法. 理性係universal.

但現代主義其中一個盲點，就係漠視左人既諗法並非完全冇受環境，歷史影響, 冇耶教洗禮佢地可能同中國冇分別.

對"現代主義"既回應，就帶來左今日既左膠思潮 - 後現代主義 : 所有既野都係人所建造，所有野都係主觀, 判斷係文化決定.

其實唔係嘅...佢本身冇啦邏輯...
因為...佢都唔係用其他語言開咦個post...

以為樓豬幾咁精明
原來都係傻閪一個

楢山節考有冇睇過？

見到呆撚左...唔做五毛洗腦撚真係浪費...下一個耿爽就係佢

中文係香港根本就垃圾，做唔到我手寫我口
慶幸以前讀EMI，諗野都係以英文思維為主
亦好好彩中文科老師鼓勵粵語入文
好早就戒甩晒支那啲歐式中文

繁體簡體應該留返俾台灣同支那星馬爭論
香港人母語粵語，粵文寫嘅係漢字又得，羅馬化定火星文，呢個先係討論話題
當然仲有英語呢個開埠基石，而香港人係東西文化hybrid，所以粵英都一樣重要

利申 好鄙視派利是呢個行為

咦?點解我入嚟咦個post會see到咁多chinese嘅?咦個唔係去除china culture嘅post咩?!
Oh My GOD!

係古希臘先啱

希魔係中國人？

以前仲興男風添，樓主係冇咩學識架，算啦

中華文化/兒女呢個term係支共propaganda 產物
不如縮窄少少話香港「華人」祖先大部分係嶺南文化孕育出嚟，呢班所謂「華人」應該正名為粵人。

不過呢個年代就唔會講DNA血統論啦
西方好多國家已經係大融爐，只要你擁護果個地方嘅價值，唔理你咩膚色都可以係一份子
得班未進化嘅大中華膠冇腦藍絲先成日話黃皮膚黑髮就係中華兒女、炎黃子孫，屈鳩人係中國人

認同
好多文化都係問人點樣，係得中華文化先問人食咗飯未，仲停留係口腔期
不過都係老一輩興，而家新一代好多都會問呢排點呀/幾好嗎/呢排有咩搞=how are you/how’s it going/how ya doing

其實網上都好多人寫過:

好多人誤解左墨子係左膠
但其實讀左先知唔係
而且墨辯邏輯學個啲好似都好勁
記得胡適個陣推過下墨學

利申 睇過下 冇真係讀墨家個科

睇完百思不得奇解

其實我唔明咁多人咁嬲咁屌樓主做乜
事實上現代化差唔多等於西化，中華文化只係一個陪襯
香港口口聲聲話中西合璧，西有民主法治廉潔人權誠信多元，中呢？得睇大戲飲茶廟街賣老翻呢啲
唔係睇唔起中華文化，但要分莊閒囉

吹奏中華文化仲有一個壞處，就係容易被統戰，上世紀中國統戰香港政界，都係由愛祖國文化壯麗山河開始。唔理你地點否認都好，中國中共中華就係三位一體，佢先係有權詮譯何謂中華文化嗰個。

盲目反一種文化又係另一種on9

而家既所謂中華文化明顯係俾中共騎劫左
劣質既係人而唔係文化本身

最好嘅中華文化係日本

住日本都可以揾D中國人朋友打邊爐

夜郎自大

問題咪就係咩人主導左個文化囉
中共食點心我又食點心
唔通我又係on9?
on9既係中共而唔係食點心本身

屌你老母啦

咁又點？後尾文藝復興/大航海時代/工業革命 咪比人一鋪追返

咁佢話不嬲好窮好柒

一齊

我就脫亞入歐左好耐

自我white wash

由飲食
做gym做起

文化？被老共改咗基因

連登仔口口聲聲光復香港，時代革命

連最簡單同中華思想徹底切割都唔肯

革命條撚

仲拎返幾百年前既野打j

一向都無感覺

不嬲都覺得中華文化 垃撚圾

現實就係，由我地呢輩80/90/00後開始

好多人開始敢反抗習俗

唔再拜年/團年飯

無撚有錯！

淨係個史觀已經錯晒啦
民國後應該叫中國歷史

先秦至清國要摒棄大統一嘅史觀，例如香港將來必修科要讀本國歷史（香港），中國歷史納入世界歷史。
而先秦至清國應該另外編輯成古中華地區文化史及其演變，納入通識科，用批判性思考去諗點解2000年黎會打黎打去分裂統一咁無限loop ，最好研究埋先秦各國思想啦。

無論中西 希望啲人唔好學人哋啲劣質嘢

認真係

西方人對人係有人情味過香港

香港撚有人情味

無銀紙無人情味

孝孝孝就出左一班扮和諧既家人 根本就不和
大道廢 有仁義 愚孝做就左幾多道德勒索既父母?

完全認同

//福澤諭吉（1834-1901, 日本明治維新思想家）：

一個國家社會，若儒術越發達，儒學愈興盛，只會造成更大的惡，人們的智慧德行每況愈下，惡人與愚者大增，禍患無窮。

為什麼中國統治者明明以武力取天下，以高壓統治百姓，卻總愛擺出一副以德服人的聖王姿態？為什麼中國文人號稱溫良恭儉讓，歷來卻好戰喜伐，屠殺起外族更是振振有詞，毫不手軟？為什麼中國老百姓整天四維八德不離嘴，但長期在中國宣教的外國傳教士卻認為，「沒有良心」是這個民族的根本性格？簡言之，為什麼中國人滿口仁義道德，做起事來卻完全不是那回事？

本書指出，要瞭解中國人在表面與實質之間的巨大落差，就必須從儒教切入。因為儒教美化加工「堯舜禹文武周公」的聖王傳統，將之視為最高典範，所以後來那些不擇手段登基的壞蛋與庸才，為了強調正統與道統，總愛無恥地偽裝成「聖王」的繼承者。因為儒教強調華夷之別，認為中國人才是人，周邊外族只是禽獸，所以禽獸若不服王化，對之使詐殺伐乃天經地義。因為儒教強加在百姓身上的，如君君臣臣、夫婦有別，全是合理化社會不平等的奴才道德，大部分百姓雖無力反抗，也不可能真心接受，因此只要統治者管不到，就不會乖乖遵守，所以看在外國傳教士眼裡，自然是一群被動、缺少反省與良心的「良民」。至於少部分內化儒教道德、自願當奴才的臣民，為了顯示盡忠盡孝，便以忠孝節義之名，上演一齣齣父食子、夫殺妻、割股獻君、切肉餵父、易子而食的荒謬場景，終將中國社會帶領至無以復加的變態、病態、畸形狀態。

不只中國社會如此，歷史上只要與中國有過糾葛的國家，如日本、朝鮮、越南等，也都同受波及連累。即便是古荒服地的「東番」台灣，當前也拜中國文化渡海「調教」之賜，選出個喜講溫良恭儉讓、選舉時才肯把原住民當人看的「聖王」繼承人。因此，稱之為「儒禍」，一點也不為過。//

而家中共就係想人愛國不等於愛黨

但實情中共根本做緊既係黨國合一

愛國就係等愛黨

無撚有錯！巴打所見略同

我地要全面西化

全面脫亞入西

唯一出路

拎中華文化繼續打飛機

只會令呢班人永遠都唔會有西方文藝復興 發展唔到科學精神 同埋民主自由

因為呢班人只會打飛機 以前中國幾好幾好

但從來都係固步自封
無西方果種求真同創新既精神

嘩！咁撚痴線

嘩

個右派網好撚正

支持右翼西方「保守」主義

放棄左中華文化可能會無左當中既好野

但換黎既可能係更好

唉。枉連登仔日日時代革命

睇到咁多巴打真心覺得中華文化好就覺得痛心

同文革果時啲紅衛兵一樣思想
要新唔要舊 呢個po真係證明左一部份香港人既劣根子同文革時期一模一樣

中共仲將所有中華文化作為統戰手段

例如6點半/6點新聞播匪歌前佢段廣告會講

中國人係百行以孝為先

無撚有錯！
我地要move on

呢班人一日到黑就話唐宋好勁
又乜又7

一向崇優

係
中共而家手段唔會以前咁

下下都提黨 雖然有 但而家強調左好強中國人/國家/中華民族 呢d字眼

根本就係維穩文宣 洗腦
以前中共做左太強衰野柒野 文革果d
唔想人提起佢d衰野就將黨國分開
然後將國無限放大

但現實都知而家中共就係中國，中國就係中共

我連新年都覺得on9

而你知道無法將中華中文從中共脫勾

係懦家垃圾

道家，墨家，法家，陰陽家都係合理

土地公們表示唔服

起碼唔會收嘉頓雜餅先

價值觀和理念不同，大部分年輕人不愛大陸文化，但這次抗爭運動令很多人知道大陸的問題所在，令老中青越來越討厭，至於人情味，看看612、星火、民陣的捐款也表現出來，但此終每日150條蝗蟲到港，越來越多口音不正的香港人在周圍出現，未包括近期失終的水貨團，也是老共同化港人的手法

狹隘到

全面去支化，徹底美國化=新生香港

細細個睇完柏楊既書就免疫

唔夠講就屈人有病？
13億人最好死撚晒佢
你英文都學唔好，自奇唔好結婚生仔
希望你會同你最唔中意嘅中華文化一齊被淘汰

其實係睇您對嗰個文字有幾了解。英文都有好多修辭方法

啱呀！

好撚多大中華膠圍爐

我想對武肺 免疫多D

如果冇記錯，儒家本身冇問題
係去到漢代先至利用為統治者嘅工具

不嬲都免疫
不論東方西方嘅習俗 迷信野
都係用黎厄班愚民

墨家係真係左到癲架

人地駁緊古中國唔係好窮好柒，你就講近代，牛頭唔撘馬嘴

講古中國，咪答返古中國，你老未冇邏輯架喎

其實唔係文化問題，問題係共產黨ruin咗
搞到多地方仲係唔文明/文明倒退

詳細睇返大饑荒
文化大革命

西方都有唔少仆街野，要去過先會明

要崇尚既係政制自由方面 唔係整個西方文化

依家支共個啲係黃俄文化，同中華文化一啲關係都冇，唔好撈亂嚟講

好多人唔識分，睇過歷史都知 中華文化無問題

最大問題係共產黨！！ 有無人會屌台灣人文化差？

台灣人就係正宗既中華文化傳承！！

咁係因為人地覺得你收盒雜餅就得姐

共產黨就係典型盲信科學救國嘅政權
當年蘇聯科學家都係首屈一指
點解Chernobyl會爆炸？最後點解倒台？
唔係蘇聯科學家唔知個plant設計有問題
係因為佢地嘅政治經濟系統經唔起考驗，亦不容任何人挑戰

公羊、穀梁、左氏
呢三家因為要上位拎經費
所以會寫啲啱帝位口味既野
加大左儒家比人利用既機會

文藝復興就係對歷史打飛機嘅運動

尤其係美國獨立神話，個個以為解放黑奴好撚民主自由，其實只不過係林肯為左統戰而做既，最後南美國都仲係默許有黑奴

免疫哂,中菜都唔食

秒

Thomas Jefferson反對英國奴隸制度
獨立之後一樣蓄奴

恭喜你，成功破四舊立四新，下一步批鬥埋老逗老母你就合格，可以正式成為共產黨員

宋朝長年入不敷出
所謂有錢其實係現代翻案文既9up
宋朝商業無你地講到咁重要，收入主要係苛捐雜稅

樓主呢啲濕尻理論其實就同共狗當初崇馬克思（洋）日日超英趕美

樓主，你幾年班？定小學都冇讀過？

有咩唔明

19才子

宋都分南北下話？
你講既係南宋定北宋？

我反而覺得而家啲人中文好廢（包括我），支那式中文入侵，英文又唔多好

又文革呀?

鬼叫連登仔日日叫春去漢化啊，文科要cut啊，歷史冇系用啊，商科理科先係王道

其實我淨係睇到崇洋撚不斷攻擊儒家，咩華夏文化都冇提過

都係，不用分得那麼細
南宋基本繼承北宋制度，搞通脹甚至比北宋更多

上一代嗰啲廢老啲中文詞匯其實幾豐富，
有時聽啲小巴佬講嘢啲廣東話（夾雜粗口）都幾生動傳神低死吓

要面=中國concept

樓主=on9仔

我發現大中華文化撚一講唔過就好自然咁拉埋日本落水，話日本自身文化受中華文化影響，又話日本西化同時又冇革走晒自身文化乜乜，先唔講日本從來唔認為自己係中華文化一部分，班大中華撚完全選擇性地忽視當時日本維新派嘅主張同依家連登大中華撚口中嘅「盲反」「盲目崇洋」一樣，當時維新派一樣將傳統文化踩到一文不值，一樣主張全盤西化，唔係嘅話點會有「脫亞入歐」，脫亞入歐呢個詞本來就係咁激進

中華文化 唔等如 中共文化!
唔好搞亂!
中國大陸係催毀中華文化同歷史既兇手!!!

首先大中華文化膠會將你先歸類為大中華既一份子
令你分離唔到, 例如咁你仲用中文之類
用中文唔代表我係中華文化, 新加坡, 馬來西亞用中文又係唔係大中華呀
又話日本韓國好多野都係由中國而來, then? 係又so what
佢地已經進化成獨自既文化
香港有自己既文化, 仲咩一定要同大中華文化相提并論?

又係嗰啲FF宋朝如果沒有滅亡分分鐘發展到資本主義，連民事法律，尊重個人資產等基礎條件都冇，同我講資本主義

要幾廢至連英文都學唔好 ? 冇心學姐

你都識講盲信科學
盲信科學不是科學呀

文科，歷史，商科都係social science，based on 社會心理

一向免疫

我唔知你中華文化個定義係咩, 包咗咩
我自己就好多中華文化圈social norms同習慣都唔跟, 好似

1. 唔會夾餸食飯, 分開自己食
2. 唔跟''輩份''系統, 唔會對長輩特別尊重, 對所有人都同等尊重.
除非你係救人英雄或者愛因斯坦....
3. 有好多中文成語, 就算2字詞語都唔會用. 因為佢地有唔少都係有logic上的問題
例如描述的特質overlap咗. 仔細諗諗就會發現其實唔少.
4. 對生死問題避忌.

仲有好多.....

好煩
人地只係想撇甩中華文化之毒，你就想扣埋人地文革帽子。文革錯唔代表中華文化好

除咗人身攻擊，乜都駁唔到。
呢個感覺真係好正